# Flare - ReModify.
# Copyright (C) YEAR Copyright (C) 2020 Benson's Network Technology
# This file is distributed under the same license as the Flare - ReModify package.
#
# Translators:
# 白博士 <Benson.Dr@GMail.com>, 2020
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-10-16 14:10+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2020-10-18 20:22+0800\n"
"Last-Translator: DrBenson <Benson.Dr@GMail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (https://www.transifex.com/flareorg/teams/84925/zh/)\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.1\n"

#: Map.cpp:93
#, c-format
msgid "Map: Loading map '%s'"
msgstr "Map: 載入地圖 '%s'"

#: Map.cpp:144
msgid ""
"Map: Hero spawn position (hero_pos) not defined in map header. Defaulting to "
"(0,0)."
msgstr "Map: 地圖標頭中未定義英雄產生位置 (hero_pos). 預設為 (0,0)."

#: Map.cpp:151 MenuPowers.cpp:391 GameStateLoad.cpp:378 GameStatePlay.cpp:471
#: GameStatePlay.cpp:478
msgid "title"
msgstr "標題"

#: Map.cpp:195 Map.cpp:247 Map.cpp:342 Map.cpp:372
#, c-format
msgid "Map: '%s' is not a valid key."
msgstr "Map: '%s' 不是一個有效值."

#: Map.cpp:214 Map.cpp:215
msgid "Map: The format of a layer must be 'dec'!"
msgstr "Map: 層面格式必須為'dec'(整數值)!"

#: Map.cpp:237
#, c-format
msgid "Map: A row of layer data has a width not equal to %d."
msgstr "Map: 一排圖層數據的寬度不等於 %d."

#: Map.cpp:260 ItemManager.cpp:167 MenuCharacter.cpp:165
#: EnemyGroupManager.cpp:50 PowerManager.cpp:777 GameStateLoad.cpp:167
#: GameStatePlay.cpp:482 EngineSettings.cpp:925 StatBlock.cpp:436
msgid "level"
msgstr "等級"

#: MenuNumPicker.cpp:59
msgid "Enter amount:"
msgstr "輸入數目:"

#: MenuNumPicker.cpp:99
#, c-format
msgid "MenuNumPicker: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuNumPicker: '%s' 不是一個有效值."

#: MenuPowers.cpp:163 MenuPowers.cpp:465 MenuPowers.cpp:511
#, c-format
msgid "MenuPowers: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuPowers: '%s' 不是一個有效值."

#: MenuPowers.cpp:168 InputState.cpp:434 MenuActionBar.cpp:86
msgid "Powers"
msgstr "技能"

#: MenuPowers.cpp:266 MenuPowers.cpp:284 ItemManager.cpp:291
#: GameStatePlay.cpp:486 StatBlock.cpp:497 api/MapSaver.cpp:54
#: EventManager.cpp:578
msgid "power"
msgstr "技能"

# , c-format
#: MenuPowers.cpp:405 MenuPowers.cpp:479
#, c-format
msgid "MenuPowers: Power index out of bounds 1-%d, skipping power."
msgstr "MenuPowers: 技能指數超出範圍 1-%d，跳過."

#: MenuPowers.cpp:414
msgid ""
"MenuPowers: There is a power without a valid id as the first attribute. IDs "
"must be the first attribute in the power menu definition."
msgstr ""
"MenuPowers: 有一個無效ID的技能作為第一屬性. 編號 必須是技能定義中的第一個屬"
"性."

#: MenuPowers.cpp:434 MenuPowers.cpp:465 MenuPowers.cpp:496
#, c-format
msgid "MenuPowers: '%s' is not a valid primary stat."
msgstr "MenuPowers: '%s' 不是有效的主要狀態."

#: MenuPowers.cpp:812 MenuPowers.cpp:1187 MenuPowers.cpp:1588
#: ItemManager.cpp:742 GameStateLoad.cpp:766
#, c-format
msgid "Level %d"
msgstr "等級 %d"

#: MenuPowers.cpp:824
msgid "Passive"
msgstr "被動"

#: MenuPowers.cpp:831
#, c-format
msgid "Costs %d MP"
msgstr "消耗 %d 法力(MP)"

#: MenuPowers.cpp:835
#, c-format
msgid "Costs %d HP"
msgstr "消耗 %d 體力(HP)"

#: MenuPowers.cpp:840
msgid "Cooldown:"
msgstr "冷卻:"

#: MenuPowers.cpp:872 ItemManager.cpp:669 MenuCharacter.cpp:354
#, c-format
msgid "Resistance (%s)"
msgstr "抗性(%s)"

#: MenuPowers.cpp:905 MenuPowers.cpp:908
msgid "Damage per second"
msgstr "每秒傷害"

#: MenuPowers.cpp:911 MenuPowers.cpp:914
msgid "HP per second"
msgstr "每秒體力(HP)"

#: MenuPowers.cpp:917 MenuPowers.cpp:920
msgid "MP per second"
msgstr "每秒法力(MP)"

#: MenuPowers.cpp:924
msgid "Immobilize"
msgstr "固定"

#: MenuPowers.cpp:926 ItemManager.cpp:643
#, c-format
msgid "%d%% Speed"
msgstr "%d%% 速度"

#: MenuPowers.cpp:929 ItemManager.cpp:647
#, c-format
msgid "%d%% Attack Speed"
msgstr "%d%% 攻擊速度"

#: MenuPowers.cpp:932
msgid "Immunity"
msgstr "豁免"

#: MenuPowers.cpp:935
msgid "Immunity to damage over time"
msgstr "慢性傷害豁免"

#: MenuPowers.cpp:938
msgid "Immunity to slow"
msgstr "減速豁免"

#: MenuPowers.cpp:941
msgid "Immunity to stun"
msgstr "擊暈豁免"

#: MenuPowers.cpp:944
msgid "Immunity to HP steal"
msgstr "HP偷取豁免"

#: MenuPowers.cpp:947
msgid "Immunity to MP steal"
msgstr "MP偷取豁免"

#: MenuPowers.cpp:950
msgid "Immunity to knockback"
msgstr "擊退豁免"

#: MenuPowers.cpp:953
msgid "Immunity to damage reflection"
msgstr "傷害反射豁免"

#: MenuPowers.cpp:959
msgid "Stun"
msgstr "擊暈"

#: MenuPowers.cpp:962
msgid "Automatic revive on death"
msgstr "死亡自動復活"

#: MenuPowers.cpp:965
msgid "Convert"
msgstr "轉換"

#: MenuPowers.cpp:968
msgid "Fear"
msgstr "恐懼"

#: MenuPowers.cpp:971
msgid "Lifespan"
msgstr "有效期"

#: MenuPowers.cpp:995
msgid "Magical Shield"
msgstr "魔法盾"

#: MenuPowers.cpp:1024
msgid "Healing"
msgstr "治療"

#: MenuPowers.cpp:1027
msgid "Knockback"
msgstr "擊退"

#: MenuPowers.cpp:1052
#, c-format
msgid "%d%% chance"
msgstr "%d%% 機率"

#: MenuPowers.cpp:1104
msgid "Base Accuracy"
msgstr "基礎精准度"

#: MenuPowers.cpp:1124
msgid "Base Critical Chance"
msgstr "基礎致命一擊機率"

#: MenuPowers.cpp:1132
msgid "Ignores Absorbtion"
msgstr "無視傷害吸收"

#: MenuPowers.cpp:1137
msgid "Ignores Avoidance"
msgstr "無視閃避"

#: MenuPowers.cpp:1142
#, c-format
msgid "%d%% Chance to crit slowed targets"
msgstr "%d%% 機率重擊減慢敵人的速度"

#: MenuPowers.cpp:1147
#, c-format
msgid "Elemental Damage (%s)"
msgstr "元素傷害(%s)"

#: MenuPowers.cpp:1156
#, c-format
msgid "Requires a %s"
msgstr "需要一個 %s"

#: MenuPowers.cpp:1166 MenuPowers.cpp:1168 ItemManager.cpp:833
#, c-format
msgid "Requires %s %d"
msgstr "需要%s %d"

#: MenuPowers.cpp:1174 MenuPowers.cpp:1177 ItemManager.cpp:822
#, c-format
msgid "Requires Level %d"
msgstr "需要等級 %d"

#: MenuPowers.cpp:1194 MenuPowers.cpp:1197
#, c-format
msgid "Requires Power: %s"
msgstr "需要技能點: %s"

#: MenuPowers.cpp:1206
msgid "Click to Unlock (uses 1 Skill Point)"
msgstr "點擊以解鎖(使用一個技能點)"

#: MenuPowers.cpp:1210 MenuPowers.cpp:1212
msgid "Requires 1 Skill Point"
msgstr "需要一個技能點"

#: MenuPowers.cpp:1399
#, c-format
msgid "%d unspent skill point"
msgstr "%d 個未使用的技能點數"

#: MenuPowers.cpp:1402
#, c-format
msgid "%d unspent skill points"
msgstr "%d 個未使用的技能點數"

#: MenuPowers.cpp:1432
msgid "Next Level:"
msgstr "下一等級:"

#: PlatformEmscripten.cpp:121
msgid "start file sync.."
msgstr "檔案同步開始.."

#: PlatformEmscripten.cpp:126
msgid "end file sync.."
msgstr "檔案同步結束.."

#: PlatformEmscripten.cpp:133
msgid "Module.syncdone"
msgstr "模組同步結束"

#: PlatformEmscripten.cpp:138
msgid "Start File sync.."
msgstr "檔案同步開始.."

#: PlatformEmscripten.cpp:142
msgid "End File sync.."
msgstr "檔案同步結束.."

#: GameSlotPreview.cpp:66 GameSlotPreview.cpp:67
msgid "GameSlotPreview: Hero layer direction must be in range [0,7]"
msgstr "GameSlotPreview: 英雄存檔必須在[0,7]範圍內"

#: GameSlotPreview.cpp:86
#, c-format
msgid "GameSlotPreview: '%s' is not a valid key."
msgstr "GameSlotPreview: '%s'是非法值."

#: GameSlotPreview.cpp:121
#, c-format
msgid ""
"GameSlotPreview: Error syncing animation in '%s' to 'animations/hero.txt'."
msgstr "GameSlotPreview: %s 動畫同步到'animations/hero.txt'時出錯."

#: InputState.cpp:128
msgid ""
"InputState: Found unexpected save prefix keybinding file. Removing it now."
msgstr "InputState: 找到意外的保存預先綁定檔案. 現已移除."

#: InputState.cpp:144
#, c-format
msgid ""
"InputState: Keybindings configuration file is out of date (%s < %s). "
"Resetting to engine defaults."
msgstr "InputState: 熱鍵設定檔案已過期 (%s < %s). 重置為引擎預設值."

#: InputState.cpp:146
msgid ""
"InputState: Keybindings configuration file is out of date. Resetting to "
"engine defaults."
msgstr "InputState: 熱鍵設定檔案已過期. 重置為引擎預設值."

#: InputState.cpp:292
msgid "# Keybindings\n"
msgstr "# 熱鍵\n"

#: InputState.cpp:294
msgid "# A bind value of -1 means unbound\n"
msgstr "# 綁定值 -1表示未綁定\n"

#: InputState.cpp:295
msgid "# For BIND and BIND_ALT, a value of 0 is also unbound\n"
msgstr "# 用於 'BIND' 以及 'BIND_ALT' 綁定值, 0 也代表未綁定\n"

#: InputState.cpp:296
msgid "# For BIND and BIND_ALT, any value less than -1 is a mouse button\n"
msgstr "# 用於 'BIND' 以及 'BIND_ALT' 綁定值, 任何小於 -1 代表滑鼠按鍵\n"

#: InputState.cpp:297
msgid ""
"# As an example, mouse button 1 would be -3 here. Button 2 would be -4, "
"etc.\n"
"\n"
msgstr ""
"# 例如, 滑鼠按鈕 1 在此處為 -3. 按鈕 2 為 -4, 依此類推.\n"
"\n"

#: InputState.cpp:416 MenuConfig.cpp:244 GameStateNew.cpp:66
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: InputState.cpp:417
msgid "Accept"
msgstr "確定"

#: InputState.cpp:418 SDLInputState.cpp:668 SDLInputState.cpp:698
#: MenuMovementType.cpp:123 MenuMovementType.cpp:132
msgid "Up"
msgstr "上"

#: InputState.cpp:419 SDLInputState.cpp:646 SDLInputState.cpp:676
#: MenuMovementType.cpp:125 MenuMovementType.cpp:134
msgid "Down"
msgstr "下"

#: InputState.cpp:420 SDLInputState.cpp:653 SDLInputState.cpp:683
#: MenuMovementType.cpp:124 MenuMovementType.cpp:133
msgid "Left"
msgstr "左"

#: InputState.cpp:421 SDLInputState.cpp:663 SDLInputState.cpp:693
#: MenuMovementType.cpp:126 MenuMovementType.cpp:135
msgid "Right"
msgstr "右"

#: InputState.cpp:422
msgid "Bar1"
msgstr "欄1"

#: InputState.cpp:423
msgid "Bar2"
msgstr "欄2"

#: InputState.cpp:424
msgid "Bar3"
msgstr "欄3"

#: InputState.cpp:425
msgid "Bar4"
msgstr "欄4"

#: InputState.cpp:426
msgid "Bar5"
msgstr "欄5"

#: InputState.cpp:427
msgid "Bar6"
msgstr "欄6"

#: InputState.cpp:428
msgid "Bar7"
msgstr "欄7"

#: InputState.cpp:429
msgid "Bar8"
msgstr "欄8"

#: InputState.cpp:430
msgid "Bar9"
msgstr "欄9"

#: InputState.cpp:431
msgid "Bar0"
msgstr "欄0"

#: InputState.cpp:432 MenuCharacter.cpp:54 MenuActionBar.cpp:84
msgid "Character"
msgstr "角色"

#: InputState.cpp:433 MenuInventory.cpp:130 MenuVendor.cpp:57
#: MenuActionBar.cpp:85
msgid "Inventory"
msgstr "物品"

#: InputState.cpp:435 MenuLog.cpp:72 MenuActionBar.cpp:87
msgid "Log"
msgstr "紀錄"

#: InputState.cpp:436
msgid "Main1"
msgstr "主按鍵1"

#: InputState.cpp:437
msgid "Main2"
msgstr "主按鍵2"

#: InputState.cpp:438
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl"

#: InputState.cpp:439
msgid "Shift"
msgstr "Shift"

#: InputState.cpp:440
msgid "Alt"
msgstr "Alt"

#: InputState.cpp:441 SDLInputState.cpp:675
msgid "Delete"
msgstr "Delete"

#: InputState.cpp:442
msgid "ActionBar Accept"
msgstr "動作欄 接受"

#: InputState.cpp:443
msgid "ActionBar Left"
msgstr "動作欄 左"

#: InputState.cpp:444
msgid "ActionBar Right"
msgstr "動作欄 右"

#: InputState.cpp:445
msgid "ActionBar Use"
msgstr "動作欄 使用"

#: InputState.cpp:446
msgid "Developer Menu"
msgstr "開發者功能表"

#: InputState.cpp:448
msgid "Left Mouse"
msgstr "滑鼠左鍵"

#: InputState.cpp:449
msgid "Middle Mouse"
msgstr "滑鼠中鍵"

#: InputState.cpp:450
msgid "Right Mouse"
msgstr "滑鼠右鍵"

#: InputState.cpp:451
msgid "Wheel Up"
msgstr "滑鼠滾輪向上"

#: InputState.cpp:452
msgid "Wheel Down"
msgstr "滑鼠滾輪向下"

#: InputState.cpp:453
msgid "Mouse X1"
msgstr "滑鼠 X1"

#: InputState.cpp:454
msgid "Mouse X2"
msgstr "滑鼠 X2"

#: MenuInventory.cpp:119
#, c-format
msgid "MenuInventory: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuInventory: '%s'不是一個有效值."

#: MenuInventory.cpp:178
#, c-format
msgid "Lost %d%% of %s."
msgstr "失去 %d%% 的 %s."

#: MenuInventory.cpp:185
#, c-format
msgid "Lost %d%% of total XP."
msgstr "失去 %d%% 的經驗值(XP)."

#: MenuInventory.cpp:190
#, c-format
msgid "Lost %d%% of current level XP."
msgstr "失去 %d%% 目前等級的經驗值(XP)."

#: MenuInventory.cpp:216
#, c-format
msgid "Lost %s."
msgstr "失去 %s."

#: MenuInventory.cpp:301
msgid "Pick up item(s):"
msgstr "撿起物品:"

#: MenuInventory.cpp:302
msgid "Use or equip item:"
msgstr "使用或裝備物品:"

#: MenuInventory.cpp:303
#, c-format
msgid "%s modifiers"
msgstr "調整 %s"

#: MenuInventory.cpp:304
msgid "Select a quantity of item:"
msgstr "選取物品的數量:"

#: MenuInventory.cpp:307
msgid "Stash item stack:"
msgstr "儲物物品的欄位:"

#: MenuInventory.cpp:309
msgid "Sell item stack:"
msgstr "賣出物品的欄位:"

#: MenuInventory.cpp:576
msgid "You don't have enough of the required item."
msgstr "你沒有足夠需要的物品."

#: MenuInventory.cpp:588
msgid "You can't use this item right now."
msgstr "你無法立刻使用這個物品."

#: MenuInventory.cpp:600
msgid "This item can only be used from the action bar."
msgstr "此物品只能從動作欄使用."

#: MenuInventory.cpp:642
#, c-format
msgid "MenuInventory: Can't find equip slot, corresponding to type %s"
msgstr "MenuInventory: 找不到裝備插槽, 對應於類型 %s"

#: MenuInventory.cpp:718
msgid "Inventory is full."
msgstr "背包已滿."

#: MenuInventory.cpp:754 ItemManager.cpp:915
msgid "consumable"
msgstr "消耗品"

#: MenuInventory.cpp:843
#, c-format
msgid "Not enough %s."
msgstr "%s 不足."

#: MenuInventory.cpp:863 MenuInventory.cpp:870
msgid "This item can not be sold."
msgstr "這個物品無法賣出."

#: ItemManager.cpp:112
msgid "ItemManager: No items were found."
msgstr "ItemManager: 沒有找到物品."

#: ItemManager.cpp:154
#, c-format
msgid "ItemManager: Item index out of bounds 1-%d, skipping item."
msgstr "ItemManager: 物品指數超出範圍 1-%d，跳過."

#: ItemManager.cpp:213
#, c-format
msgid "ItemManager: '%s' is not a known damage type id."
msgstr "ItemManager: '%s' 不是已知的傷害類型ID."

#: ItemManager.cpp:247
#, c-format
msgid "ItemManager: '%s' is not a valid primary stat."
msgstr "ItemManager: '%s' 不是有效的主要屬性."

#: ItemManager.cpp:296
#, c-format
msgid "ItemManager: Power index out of bounds 1-%d, skipping power."
msgstr "ItemManager: 技能指數超出範圍 1-%d，跳過."

#: ItemManager.cpp:358
#, c-format
msgid ""
"ItemManager: '%s' is not a valid value for 'no_stash'. Use 'ignore', "
"'private', 'shared', or 'all'."
msgstr ""
"ItemManager: '%s' 不是用於 'no_stash' 的有效值, 請使用 '忽略', '私人', '共"
"享', 或 '全部'."

#: ItemManager.cpp:365 ItemManager.cpp:411 ItemManager.cpp:459
#: ItemManager.cpp:587
#, c-format
msgid "ItemManager: '%s' is not a valid key."
msgstr "ItemManager: '%s'不是一個有效值."

#: ItemManager.cpp:472
msgid "Unknown Item"
msgstr "未知物品"

#: ItemManager.cpp:543
#, c-format
msgid "ItemManager: Item set index out of bounds 1-%d, skipping set."
msgstr "ItemManager: 套裝物品指數超出範圍 1-%d，跳過."

#: ItemManager.cpp:638
#, c-format
msgid "ItemManager: Unknown bonus type '%s'."
msgstr "ItemManager: 額外獎利類型未知 '%s'."

#: ItemManager.cpp:679
#, c-format
msgid "Requires %s"
msgstr "需要 %s"

#: ItemManager.cpp:728
msgid "Quest Item"
msgstr "任務物品"

#: ItemManager.cpp:755
#, c-format
msgid "Quality: %s"
msgstr "品質: %s"

#: ItemManager.cpp:780
#, c-format
msgid "Absorb: %d-%d"
msgstr "傷害吸收: %d-%d"

#: ItemManager.cpp:782
#, c-format
msgid "Absorb: %d"
msgstr "傷害吸收: %d"

#: ItemManager.cpp:844
#, c-format
msgid "Requires Class: %s"
msgstr "需要職業: %s"

#: ItemManager.cpp:859 ItemManager.cpp:871
#, c-format
msgid "Buy Price: %d %s"
msgstr "購買價格: %d %s"

#: ItemManager.cpp:861 ItemManager.cpp:873
#, c-format
msgid "Buy Price: %d %s each"
msgstr "購買單價: %d 每個%s"

#: ItemManager.cpp:881
#, c-format
msgid "Sell Price: %d %s"
msgstr "出售價格: %d %s"

#: ItemManager.cpp:883
#, c-format
msgid "Sell Price: %d %s each"
msgstr "出售單價: %d 每個%s"

#: ItemManager.cpp:892
msgid "Set:"
msgstr "套裝:"

#: ItemManager.cpp:899
#, c-format
msgid "%d items:"
msgstr "%d 個物品:"

#: ItemManager.cpp:911
#, c-format
msgid "Press [%s] to read"
msgstr "按[%s] 讀取"

#: ItemManager.cpp:917
#, c-format
msgid "Press [%s] to use"
msgstr "按[%s]使用"

#: ItemManager.cpp:978
#, c-format
msgid "ItemStack: Item id is zero, but quantity is %d."
msgstr "ItemStack: 物品ID為零, 但數量為 %d."

#: ItemManager.cpp:982
#, c-format
msgid "ItemStack: Item id is %d, but quantity is zero."
msgstr "ItemStack: 物品ID為 %d, 但數量為零."

#: SDLFontEngine.cpp:46 SDLFontEngine.cpp:47
#, c-format
msgid "SDLFontEngine: TTF_Init: %s"
msgstr "SDLFontEngine: TTF_Init: %s"

#: SDLFontEngine.cpp:62
msgid "FontEngine: Support for 'font_fallback' has been removed."
msgstr "FontEngine: 對於 'font_fallback' 的支援已遭刪除."

#: SDLFontEngine.cpp:89
#, c-format
msgid "FontEngine: TTF_OpenFont: %s"
msgstr "FontEngine: TTF_OpenFont: %s"

#: SDLFontEngine.cpp:105 SDLFontEngine.cpp:106
msgid "FontEngine: Unable to determine default font!"
msgstr "FontEngine: 無法確定預設字體!"

#: SDLFontEngine.cpp:214
#, c-format
msgid "FontEngine: Invalid font '%s'. Falling back to '%s'."
msgstr "FontEngine: 無效的字體'%s'. 回復到 '%s'."

#: SDLFontEngine.cpp:220
#, c-format
msgid "FontEngine: Invalid font '%s'. No fallback available."
msgstr "FontEngine: 無效的字體'%s'. 沒有可用的備用可回復."

#: SDLSoundManager.cpp:52
#, c-format
msgid "SDLSoundManager: Error during Mix_OpenAudio: %s"
msgstr "SDLSoundManager: 打開音效混音時出錯 Mix_OpenAudio: %s"

#: SDLSoundManager.cpp:57
#, c-format
msgid "SoundManager: Using SDLSoundManager (SDL2, %s)"
msgstr "SoundManager: 使用SDL音效管理 SDLSoundManager (SDL2, %s)"

#: SDLSoundManager.cpp:177
#, c-format
msgid "SoundManager: %s: Loading sound %s (%s) failed: %s"
msgstr "SoundManager: %s: 載入音效 %s (%s) 失敗: %s"

#: SDLSoundManager.cpp:254
msgid "SoundManager: Failed to play sound, no more channels available."
msgstr "SoundManager: 播放聲音失敗, 沒有可用頻道."

#: SDLSoundManager.cpp:330
#, c-format
msgid "SoundManager: Couldn't load music file '%s': %s"
msgstr "SoundManager: 無法開啟音樂檔 '%s': %s"

#: GameSwitcher.cpp:94 GameSwitcher.cpp:117 GameSwitcher.cpp:252
#, c-format
msgid "GameSwitcher: '%s' is not a valid key."
msgstr "GameSwitcher: '%s'不是一個有效值."

#: main.cpp:94 main.cpp:95
#, c-format
msgid "main: Could not initialize SDL: %s"
msgstr "main: 無法初始化 SDL: %s"

#: main.cpp:104
msgid "main: Could not find the default mod in the following locations:"
msgstr "main: 在以下位置找不到預設 'default' 模組:"

#: main.cpp:107
msgid ""
"A copy of the default mod is in the \"mods\" directory of the flare-engine "
"repo."
msgstr "預設的模組位於flare-engine repo的 \"mods\" 目錄中."

#: main.cpp:108
msgid "The repo is located at: https://github.com/flareteam/flare-engine"
msgstr ""
"資源倉庫位於: https://github.com/flareteam/flare-engine 以及 https://github."
"com/DrBenson/Flare-Remodify"

#: main.cpp:109
msgid "and located https://github.com/DrBenson/Flare-Remodify/flare"
msgstr "位於 https://github.com/DrBenson/Flare-Remodify/flare"

#: main.cpp:110
msgid ""
"Try again after copying the default mod to one of the above directories. "
"Exiting."
msgstr "將預設mod模組拷貝到上述目錄之一後, 再試一次. 退出中."

#: main.cpp:111
#, c-format
msgid ""
"main: Could not find the 'default' mod in the following locations:\n"
"\n"
"%smods/\n"
"%smods/"
msgstr ""
"main: 在以下位置找不到預設 'default' 模組:\n"
"\n"
"%smods/\n"
"%smods/"

#: main.cpp:148 main.cpp:149
#, c-format
msgid "main: Could not create rendering context: %s"
msgstr "main: 無法建立渲染框架: %s"

#: main.cpp:371
#, c-format
msgid "Custom data path: \"%s\""
msgstr "自定義資料目錄: \"%s\""

#: main.cpp:375
#, c-format
msgid "Invalid custom data path: \"%s\""
msgstr "錯誤的自定義資料目錄: \"%s\""

#: main.cpp:405
msgid ""
"Command line options:\n"
"--help                   Prints this message.\n"
"--version                Prints the release version.\n"
"--data-path=<PATH>       Specifies an exact path to look for mod data.\n"
"--debug-event            Prints verbose hardware input information.\n"
"--renderer=<RENDERER>    Specifies the rendering backend to use.\n"
"                         The default is 'sdl'.\n"
"--no-audio               Disables sound effects and music.\n"
"--mods=<MOD>,...         Starts the game with only these mods enabled.\n"
"--load-slot=<SLOT>       Loads a save slot by numerical index.\n"
"--load-script=<SCRIPT>   Execute's a script upon loading a saved game.\n"
"                         The script path is mod-relative.\n"
"--safe-video             Launches with the minimum video settings."
msgstr ""
"命令選項:\n"
"--help                    顯示此訊息\n"
"--version                 顯示發行版本.\n"
"--data-path=<PATH>        指定mod模組資料的確切目錄位址\n"
"--debug-event             顯示詳細的除錯信息.\n"
"--renderer=<RENDERER>     指定要使用的渲染後端.\n"
"                          默認值為'sdl'.\n"
"--no-audio                取消聲音效果和音樂.\n"
"--mods=<MOD>,...          僅啟用這些mod模組啟動遊戲.\n"
"--load-slot=<SLOT>        通過數字索引載入遊戲存檔.\n"
"--load-script=<SCRIPT>    載入保存的遊戲執行腳本.\n"
"                          腳本目錄是相對於mod模組的.\n"
"--safe-video              安全模式以最少的顯示設置啟動遊戲."

#: main.cpp:421
#, c-format
msgid ""
"'%s' is not a valid command line option. Try '--help' for a list of valid "
"options."
msgstr "'%s' 不是有效的命令選項. 請嘗試使用 '--help' 以獲取有效選項的列表."

#: main.cpp:447
msgid "main: Restarting Flare..."
msgstr "main: 重新啟動 榮耀火炬(Flare) 遊戲..."

#: UtilsParsing.cpp:108 UtilsParsing.cpp:147
#, c-format
msgid "UtilsParsing: %s: a required type is not defined!"
msgstr "UtilsParsing: %s: 未定義所需的類型!"

#: UtilsParsing.cpp:186
#, c-format
msgid "UtilsParsing: %s %s doesn't know how to handle %s"
msgstr "UtilsParsing: %s %s 不知道該如何處理 %s"

#: UtilsParsing.cpp:240
#, c-format
msgid "UtilsParsing: Duration of '%d' does not have a suffix. Assuming 'ms'."
msgstr "UtilsParsing: 持續時間於 '%d' 沒有單位. 假設為 毫秒 'ms'."

#: UtilsParsing.cpp:272
#, c-format
msgid "UtilsParsing: Direction '%d' is not within range 0-7."
msgstr "UtilsParsing: 持續時間 '%d' 不在0-7範圍內."

#: AnimationSet.cpp:150 AnimationSet.cpp:215
#, c-format
msgid "AnimationSet: '%s' is not a valid key."
msgstr "AnimationSet: '%s'不是一個有效值."

#: AnimationSet.cpp:162
#, c-format
msgid "AnimationSet: Frame count %d != %d for matching animation in %s"
msgstr "AnimationSet: 影格畫面計數 %d != %d 於匹配動畫 %s"

#: PlatformGCW0.cpp:139 PlatformIPhoneOS.cpp:155 PlatformWin32.cpp:75
#: PlatformLinux.cpp:119
msgid "Platform: Could not find specified game data directory."
msgstr "Platform: 找不到指定的遊戲資料目錄."

#: PlatformIPhoneOS.cpp:44 PlatformAndroid.org:67 PlatformAndroid.cpp:67
msgid "Terminating app, saving..."
msgstr "終止遊戲, 儲存中..."

#: PlatformIPhoneOS.cpp:46 PlatformAndroid.org:69 PlatformAndroid.cpp:69
msgid "Saved, ready to exit."
msgstr "已除存, 準備退出遊戲."

#: Menu.cpp:120
msgid "Menu close tab"
msgstr "關閉分頁"

#: MenuBook.cpp:89 MenuBook.cpp:206 MenuBook.cpp:255 MenuBook.cpp:286
#, c-format
msgid "MenuBook: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuBook: '%s'不是一個有效值."

#: DeviceList.cpp:39
#, c-format
msgid "DeviceList: Render device '%s' not found. Falling back to the default."
msgstr "DeviceList: 未找到渲染裝置 '%s', 退回到預設值."

#: DeviceList.cpp:56
msgid ""
"SDL software renderer\n"
"\n"
"Often slower, but less likely to have issues."
msgstr ""
"SDL軟體渲染器\n"
"\n"
"通常較慢,但出現問題機率更低."

#: DeviceList.cpp:59
msgid ""
"SDL hardware renderer\n"
"\n"
"The default renderer that is often faster than the SDL software renderer."
msgstr ""
"SDL硬體渲染器\n"
"\n"
"預設渲染器,通常比軟體渲染器更快."

#: Settings.cpp:65
msgid "fullscreen mode. 1 enable, 0 disable."
msgstr "全螢幕模式. 1 啟用, 0 取消."

#: Settings.cpp:66
msgid "display resolution. 640x480 minimum."
msgstr "螢幕解析度. 最小為 640x480."

#: Settings.cpp:68
msgid "music and sound volume (0 = silent, 128 = max)"
msgstr "音樂及音效聲音大小 (0=靜音, 128=最大聲)"

#: Settings.cpp:70
msgid "display floating damage text. 1 enable, 0 disable."
msgstr "顯示浮動損傷文字. 1 啟用, 0 取消."

#: Settings.cpp:71
msgid "use mouse to move (experimental). 1 enable, 0 disable."
msgstr "使用滑鼠移動(實驗性). 1 啟用, 0 取消."

#: Settings.cpp:72
msgid ""
"hardware surfaces, v-sync. Try disabling for performance. 1 enable, 0 "
"disable."
msgstr "硬體表面, 垂直同步. 嘗試取消以提昇性能. 1-啟用, 0-取消."

#: Settings.cpp:74
msgid "texture filter quality. 0 nearest neighbor (worst), 1 linear (best)"
msgstr "紋理濾鏡品質. 0-附近(較差), 1-線性(較好)"

#: Settings.cpp:75
msgid "toggle DPI-based render scaling. 1 enable, 0 disable"
msgstr "切換基於DPI-based的渲染縮放. 1-啟用, 0-取消"

#: Settings.cpp:76
msgid "toggle rendering of parallax map layers. 1 enable, 0 disable"
msgstr "切換視差圖層的渲染. 1-啟用, 0-取消"

#: Settings.cpp:77
msgid "maximum frames per second. default is 60"
msgstr "每秒最大影格數. 預設值為 60"

#: Settings.cpp:78
msgid "default render device. 'sdl' is the default setting"
msgstr "預設渲染裝置. 'sdl'是預設設定"

#: Settings.cpp:79
msgid "joystick settings."
msgstr "搖桿設定."

#: Settings.cpp:83
msgid "allow changing gamma (experimental). 1 enable, 0 disable."
msgstr "允許更改伽瑪(實驗性). 1 啟用, 0 取消."

#: Settings.cpp:84
msgid "screen gamma (0.5 = darkest, 2.0 = lightest)"
msgstr "螢幕伽瑪值 (0.5=調暗, 2.0=調亮)"

#: Settings.cpp:85
msgid "use mouse to aim. 1 enable, 0 disable."
msgstr "使用滑鼠瞄準. 1 啟用, 0 取消."

#: Settings.cpp:86
msgid ""
"make using mouse secondary, give full control to keyboard. 1 enable, 0 "
"disable."
msgstr "輔助使用滑鼠, 完全控制鍵盤. 1-啟用, 0 取消."

#: Settings.cpp:87
msgid "show frames per second. 1 enable, 0 disable."
msgstr "顯示畫面每秒影格數. 1-顯示, 0-隱藏."

#: Settings.cpp:88
msgid "enable colorblind tooltips. 1 enable, 0 disable"
msgstr "啟用色盲模式. 1 啟用, 0 取消"

#: Settings.cpp:89
msgid "use the system mouse cursor. 1 enable, 0 disable"
msgstr "使用系統滑鼠游標. 1-啟用, 0-取消"

#: Settings.cpp:90
msgid "allow opening the developer console. 1 enable, 0 disable"
msgstr "允許打開開發模式控制台. 1 啟用, 0 取消"

#: Settings.cpp:91
msgid ""
"shows some additional information on-screen when developer mode is enabled. "
"1 enable, 0 disable"
msgstr "當啟用開發者模式時顯示螢幕上的一些額外的訊息. 1-顯示, 0-隱藏"

#: Settings.cpp:92
msgid "loot tooltip mode. 0 normal, 1 show all, 2 hide all"
msgstr "戰利品提示模式. 0-正常, 1-顯示, 2-隱藏"

#: Settings.cpp:93
msgid "always show labels on HP/MP/XP bars. 1 enable, 0 disable"
msgstr "始終在HP/MP/XP欄上顯示標籤. 1 啟用, 0 取消"

#: Settings.cpp:94
msgid ""
"allows the HP/MP/XP bars to auto-hide on inactivity. 1 enable, 0 disable"
msgstr "允許HP / MP / XP狀態在不活動時自動隱藏. 1 啟用, 0 取消"

#: Settings.cpp:95
msgid "automatically equip items. 1 enable, 0 disable"
msgstr "自動裝備物品. 1=裝備, 0=不裝備"

#: Settings.cpp:96
msgid "displays subtitles. 1 enable, 0 disable"
msgstr "顯示副標題. 1 啟用, 0 取消"

#: Settings.cpp:97
msgid "mini-map display mode. 0 is normal, 1 is 2x zoom, 2 is hidden"
msgstr "小地圖顯示模式. 0-標準, 1-兩倍縮放, 2-隱藏"

#: Settings.cpp:98
msgid ""
"use 'Main2' as the movement action when using mouse movement. 1 enable, 0 "
"disable."
msgstr "使用滑鼠移動時, 將 \"Main2\" 用作移動動作. 1 啟用, 0 取消."

#: Settings.cpp:99
msgid ""
"allows attacking with the mouse movement button if an enemy is targeted and "
"in range. 1 enable, 0 disable."
msgstr ""
"如果目標是敵方並在攻擊範圍內, 則可以使用滑鼠移動按鈕進行攻擊. 1 啟用, 0 取消."

#: Settings.cpp:100
msgid ""
"shows are marker above entities that are hidden behind tall tiles. 1 enable, "
"0 disable."
msgstr "隱藏在畫面高實體的敵人上方顯示標記. 1-顯示, 0-隱藏."

#: Settings.cpp:101
msgid "index of the last used save slot"
msgstr "最後使用的存檔索引"

#: Settings.cpp:103
msgid ""
"low health warning type settings. 0 disable, 1 all, 2 message & cursor, 3 "
"message & sound, 4 cursor & sound , 5 message, 6 cursor, 7 sound."
msgstr ""
"低生命值警告類型設定. 0-禁用, 1-全部, 2-消息和游標, 3-訊息和聲音, 4-游標和聲"
"音, 5-訊息, 6-游標, 7-聲音."

#: Settings.cpp:104
msgid "set HP threshold that triggers warning."
msgstr "設定觸發警告HP值."

#: Settings.cpp:105
msgid ""
"flag that is set once the player picks a movement type after first launching "
"the game"
msgstr "首次進行遊戲時, 玩家需要選擇職業類別及角色圖像"

#: Settings.cpp:110
#, c-format
msgid "Settings: Can't set default config value; %u is not a valid index."
msgstr "Settings: 無法設定預設設定值; %u 不是有效的索引."

#: Settings.cpp:127
#, c-format
msgid "Settings: '%s' is not a valid configuration key."
msgstr "Settings: '%s'不是一個有效值."

#: Settings.cpp:193
msgid ""
"Settings: Unable to write settings file. No write access or disk is full!"
msgstr "Settings: 無法儲存設定檔案. 沒有寫入權限或磁碟已滿!"

#: LootManager.cpp:57
msgid "LootManager dropping loot"
msgstr "戰利品輔助說明可見性"

#: LootManager.cpp:625
msgid "LootManager: Invalid item id for loot."
msgstr "LootManager: 戰利品有無效的物品id."

#: NPCManager.cpp:136
#, c-format
msgid ""
"NPCManager: Unable to set click hotspot for '%s' due to lack of animation."
msgstr "NPCManager: 由於缺少動畫無法設定' %s' 的點擊熱點."

#: PlatformAndroid.org:163 PlatformAndroid.cpp:162
#, c-format
msgid "Platform: Android external storage unavailable: %s"
msgstr "Platform: Android外部存儲不可用: %s"

#: PlatformAndroid.org:189 PlatformAndroid.cpp:189
msgid "Platform: Unable to create Android .nomedia file."
msgstr "Platform: 無法建立Android .nomedia 檔案."

#: MenuStatBar.cpp:122
#, c-format
msgid "MenuStatBar: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuStatBar: '%s'不是一個有效值."

#: MenuStatBar.cpp:260
#, c-format
msgid "HP: %d/%d"
msgstr "體力: %d/%d"

#: MenuStatBar.cpp:264
#, c-format
msgid "MP: %d/%d"
msgstr "法力: %d/%d"

#: MenuConfig.cpp:122 MenuConfig.cpp:1163
msgid "Clear"
msgstr "清空"

#: MenuConfig.cpp:122 MenuConfig.cpp:1161
msgid "Assign:"
msgstr "分配:"

#: MenuConfig.cpp:123 MenuConfig.cpp:243
msgid "Defaults"
msgstr "預設設定"

#: MenuConfig.cpp:123
msgid "Reset ALL settings?"
msgstr "確定重置所有設定嗎？"

#: MenuConfig.cpp:246 Utils.cpp:823 MenuGameOver.cpp:72
msgid "Continue"
msgstr "繼續"

#: MenuConfig.cpp:239 MenuNumPicker.cpp:49
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: MenuConfig.cpp:248
msgid "Save Game"
msgstr "儲存游戲"

#: MenuConfig.cpp:291
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: MenuConfig.cpp:291
msgid ""
"Show all loot tooltips, except for those that would be obscured by the "
"player or an enemy. Temporarily show all loot tooltips with 'Alt'."
msgstr ""
"顯示全部的戰利品輔助說明,除了那些被玩家或敵人遮蓋的.按'Alt'臨時顯示全部的戰利"
"品輔助說明."

#: MenuConfig.cpp:292
msgid "Show all"
msgstr "全部顯示"

#: MenuConfig.cpp:292
msgid ""
"Always show loot tooltips. Temporarily hide all loot tooltips with 'Alt'."
msgstr "總是顯示戰利品輔助說明.按'Alt'臨時隱藏全部的戰利品輔助說明."

#: MenuConfig.cpp:293 MenuConfig.cpp:298
msgid "Hidden"
msgstr "隱藏"

#: MenuConfig.cpp:293
msgid ""
"Always hide loot tooltips, except for when a piece of loot is hovered with "
"the mouse cursor. Temporarily show all loot tooltips with 'Alt'."
msgstr ""
"總是隱藏戰利品輔助說明,除了游標指向的.按 'Alt' 顯示全部的戰利品輔助說明."

#: MenuConfig.cpp:296
msgid "Visible"
msgstr "可見"

#: MenuConfig.cpp:297
msgid "Visible (2x zoom)"
msgstr "可見(兩倍縮放)"

#: MenuConfig.cpp:301
msgid ""
"Controls the type of warning to be activated when the player is below the "
"low health threshold."
msgstr "這將控制玩家在低體力臨界值以下時使用何種通知."

#: MenuConfig.cpp:302
msgid "- Display a message"
msgstr "- 顯示訊息"

#: MenuConfig.cpp:303
msgid "- Play a sound"
msgstr "- 播放音效"

#: MenuConfig.cpp:304
msgid "- Change the cursor"
msgstr "- 切換游標"

#: MenuConfig.cpp:306
msgid "Disabled"
msgstr "已取消"

#: MenuConfig.cpp:307
msgid "All"
msgstr "全部"

#: MenuConfig.cpp:308
msgid "Message & Cursor"
msgstr "訊息和游標"

#: MenuConfig.cpp:309
msgid "Message & Sound"
msgstr "訊息和音效"

#: MenuConfig.cpp:310
msgid "Sound & Cursor"
msgstr "音效和游標"

#: MenuConfig.cpp:311
msgid "Message"
msgstr "訊息"

#: MenuConfig.cpp:312
msgid "Cursor"
msgstr "游標"

#: MenuConfig.cpp:313
msgid "Sound"
msgstr "音效"

#: MenuConfig.cpp:319
msgid ""
"When the player's health drops below the given threshold, the low health "
"notifications are triggered if one or more of them is enabled."
msgstr ""
"當玩家的HP低於一個特定的臨界值時,如果您已啟用一種或更多低體力通知,它將會被觸"
"發."

#: MenuConfig.cpp:332 MenuConfig.cpp:1579 MenuGameOver.cpp:116
msgid "Exit"
msgstr "結束"

#: MenuConfig.cpp:333
msgid "Video"
msgstr "畫面"

#: MenuConfig.cpp:334
msgid "Audio"
msgstr "音效"

#: MenuConfig.cpp:335
msgid "Interface"
msgstr "介面"

#: MenuConfig.cpp:336
msgid "Input"
msgstr "輸入"

#: MenuConfig.cpp:337
msgid "Keybindings"
msgstr "熱鍵"

#: MenuConfig.cpp:338
msgid "Mods"
msgstr "模組"

#: MenuConfig.cpp:350
msgid "Paused"
msgstr "暫停"

#: MenuConfig.cpp:353
msgid "Time Played"
msgstr "遊戲時間"

#: MenuConfig.cpp:359
msgid "Renderer"
msgstr "渲染器"

#: MenuConfig.cpp:360
msgid "Full Screen Mode"
msgstr "全螢幕模式"

#: MenuConfig.cpp:361
msgid "Hardware surfaces"
msgstr "硬體加速"

#: MenuConfig.cpp:362
msgid "V-Sync"
msgstr "垂直同步"

#: MenuConfig.cpp:363
msgid "Texture Filtering"
msgstr "材質過濾"

#: MenuConfig.cpp:364
msgid "DPI scaling"
msgstr "DPI縮放"

#: MenuConfig.cpp:365
msgid "Parallax Layers"
msgstr "視差層"

#: MenuConfig.cpp:366
msgid "Allow changing gamma"
msgstr "允許變更伽馬值"

#: MenuConfig.cpp:367
msgid "Gamma"
msgstr "伽馬值"

#: MenuConfig.cpp:369
msgid "Sound Volume"
msgstr "游戲音效音量"

#: MenuConfig.cpp:370
msgid "Music Volume"
msgstr "背景音樂音量"

#: MenuConfig.cpp:372
msgid "Language"
msgstr "語系"

#: MenuConfig.cpp:373
msgid "Show FPS"
msgstr "顯示畫面每秒影格數"

#: MenuConfig.cpp:374
msgid "Hardware mouse cursor"
msgstr "硬體游標"

#: MenuConfig.cpp:375
msgid "Colorblind Mode"
msgstr "色盲模式"

#: MenuConfig.cpp:376
msgid "Developer Mode"
msgstr "開發者模式"

#: MenuConfig.cpp:377
msgid "Subtitles"
msgstr "字幕"

#: MenuConfig.cpp:378
msgid "Loot tooltip visibility"
msgstr "戰利品輔助說明可見性"

#: MenuConfig.cpp:379
msgid "Mini-map mode"
msgstr "小地圖模式"

#: MenuConfig.cpp:380
msgid "Always show stat bar labels"
msgstr "始終顯示進度條"

#: MenuConfig.cpp:381
msgid "Allow stat bar auto-hiding"
msgstr "允許狀態欄自動隱藏"

#: MenuConfig.cpp:382
msgid "Show combat text"
msgstr "顯示戰鬥文字"

#: MenuConfig.cpp:383
msgid "Automatically equip items"
msgstr "自動裝備物品"

#: MenuConfig.cpp:384
msgid "Show hidden entity markers"
msgstr "顯示隱藏的敵人記號"

#: MenuConfig.cpp:385
msgid "Low health notification"
msgstr "低體力值通知"

#: MenuConfig.cpp:386
msgid "Low health threshold"
msgstr "低體力值臨界點"

#: MenuConfig.cpp:389 MenuMovementType.cpp:94 MenuMovementType.cpp:131
msgid "Joystick"
msgstr "搖桿"

#: MenuConfig.cpp:390
msgid "Move hero using mouse"
msgstr "使用滑鼠移動英雄"

#: MenuConfig.cpp:391
msgid "Mouse aim"
msgstr "使用滑鼠瞄准敵人"

#: MenuConfig.cpp:392
msgid "Do not use mouse"
msgstr "不要使用滑鼠"

#: MenuConfig.cpp:393
msgid "Swap mouse movement button"
msgstr "交換滑鼠移動鍵"

#: MenuConfig.cpp:394
msgid "Attack with mouse movement"
msgstr "用滑鼠移動鍵攻擊"

#: MenuConfig.cpp:395
msgid "Joystick Deadzone"
msgstr "搖桿靈敏度"

#: MenuConfig.cpp:405
#, c-format
msgid "Primary binding: %s"
msgstr "主要鍵位: %s"

#: MenuConfig.cpp:406
#, c-format
msgid "Alternate binding: %s"
msgstr "備用鍵位:%s"

#: MenuConfig.cpp:407
#, c-format
msgid "Joystick binding: %s"
msgstr "搖桿鍵位:%s"

#: MenuConfig.cpp:502
#, c-format
msgid "MenuConfig: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuConfig: '%s'不是一個有效值."

#: MenuConfig.cpp:508
msgid ""
"Will try to store surfaces in video memory versus system memory. The effect "
"this has on performance depends on the renderer."
msgstr ""
"將嘗試在視訊記憶體中儲存表面而不是系統記憶體.這對效能的影響取決於渲染器."

#: MenuConfig.cpp:509
msgid ""
"Prevents screen tearing. Disable if you experience \"stuttering\" in "
"windowed mode or input lag."
msgstr "防止畫面撕裂.如果在視窗模式或輸入時\"卡頓\"則取消."

#: MenuConfig.cpp:510
msgid ""
"When enabled, this uses the screen DPI in addition to the window dimensions "
"to scale the rendering resolution. Otherwise, only the window dimensions are "
"used."
msgstr ""
"啟用後,除了視窗大小外,還會使用螢幕DPI來調整渲染解析度.否則,只使用視窗大小."

#: MenuConfig.cpp:511
msgid ""
"This enables parallax (non-tile) layers. Disabling this setting can improve "
"performance in some cases."
msgstr "啟用視差(非平面)層.取消此設定在一些情況下能提升效能."

#: MenuConfig.cpp:512
msgid ""
"Enables the below setting that controls the screen gamma level. The behavior "
"of the gamma setting can vary between platforms."
msgstr "啟用以下設定來控制螢幕伽馬級別.這個伽馬值設定的行為依平台而異."

#: MenuConfig.cpp:513
msgid ""
"Provides additional text for information that is primarily conveyed through "
"color."
msgstr "提供從色彩傳遞的其餘的文字資訊."

#: MenuConfig.cpp:514
msgid ""
"Some mods will automatically hide the stat bars when they are inactive. "
"Disabling this option will keep them displayed at all times."
msgstr "當狀態欄閑置時,一些套件會自動隱藏它.取消它以讓狀態欄持續顯示."

#: MenuConfig.cpp:515
msgid ""
"When enabled, empty equipment slots will be filled with applicable items "
"when they are obtained."
msgstr "當開啟時,抓取適當的物品的時候空的裝備欄將被填補."

#: MenuConfig.cpp:516
msgid ""
"Shows a marker above enemies, allies, and the player when they are obscured "
"by tall objects."
msgstr "敵人,友軍和玩家被物體遮蔽時, 在上面顯示記號."

#: MenuConfig.cpp:517
msgid ""
"This allows the game to be controlled entirely with the keyboard (or "
"joystick)."
msgstr "允許游戲完全被鍵盤(或搖桿)控制."

#: MenuConfig.cpp:518
msgid ""
"When 'Move hero using mouse' is enabled, this setting controls if 'Main1' or "
"'Main2' is used to move the hero. If enabled, 'Main2' will move the hero "
"instead of 'Main1'."
msgstr ""
"當開啟'使用滑鼠移動英雄'時,設定使用 \"主按鍵\"(1或2) 來移動英雄.開啟時,使"
"用'主按鍵2'來移動英雄而不是'主按鍵1'."

#: MenuConfig.cpp:519
msgid ""
"When 'Move hero using mouse' is enabled, this setting controls if the Power "
"assigned to the movement button can be used by targeting an enemy. If this "
"setting is disabled, it is required to use 'Shift' to access the Power "
"assigned to the movement button."
msgstr ""
"當開啟'使用滑鼠移動英雄'時,這設定配置到移動鍵的技能是否能向敵人使用.如果這個"
"設定被取消,需要使用'Shift'存取配置到移動鍵的技能."

#: MenuConfig.cpp:520
msgid ""
"The player's attacks will be aimed in the direction of the mouse cursor when "
"this is enabled."
msgstr "開啟後玩家的攻擊將指向游標."

#: MenuConfig.cpp:571
msgid "Active Mods"
msgstr "啟用模組"

#: MenuConfig.cpp:580
msgid "Available Mods"
msgstr "可用模組"

#: MenuConfig.cpp:599
msgid "<< Disable"
msgstr "👈 取消"

#: MenuConfig.cpp:605
msgid "Enable >>"
msgstr "啟用 👉"

#: MenuConfig.cpp:1420
msgid "Version:"
msgstr "版本:"

#: MenuConfig.cpp:1425
msgid "Game:"
msgstr "游戲:"

#: MenuConfig.cpp:1430
msgid "Engine version:"
msgstr "引擎版本:"

#: MenuConfig.cpp:1438
msgid "Requires mods:"
msgstr "需要的模組:"

#: MenuConfig.cpp:1562 SDLInputState.cpp:748
msgid "(none)"
msgstr "(無)"

#: MenuConfig.cpp:1579 MenuGameOver.cpp:73
msgid "Save & Exit"
msgstr "儲存並結束"

#: Animation.cpp:61
#, c-format
msgid "Animation: Type %s is unknown"
msgstr "Animation: 型態 %s 不明"

#: Animation.cpp:156
#, c-format
msgid ""
"Animation: Animation(%s) adding rect(%d, %d, %d, %d) to frame index(%u) out "
"of bounds. must be in [0, %d]"
msgstr ""
"Animation: Animation(%s) 增加 rect(%d, %d, %d, %d) 到畫面影格 index(%u) 超出"
"範圍. 必須為 [0, %d]"

#: Animation.cpp:161
#, c-format
msgid ""
"Animation: Animation(%s) adding rect(%d, %d, %d, %d) to frame(%u) kind(%u) "
"out of bounds. must be in [0, %d]"
msgstr ""
"Animation: Animation(%s) 增加 rect(%d, %d, %d, %d) 到畫面影格 frame(%u) "
"kind(%u) 超出範圍. 必須為 [0, %d]"

#: Animation.cpp:274
#, c-format
msgid ""
"Animation: '%s' animation has no frames, but current frame index is greater "
"than 0."
msgstr "Animation: '%s' 動畫沒有畫面，但是當前畫面索引大於 0."

#: Animation.cpp:280
#, c-format
msgid ""
"Animation: Current frame index (%d) was larger than the last frame index "
"(%d) when syncing '%s' animation."
msgstr ""
"Animation: 目前畫面影格 index(%d) 大於最後畫面影格 index(%d), -在同步畫面 "
"'%s' 時."

#: WidgetTooltip.cpp:162
msgid "WidgetTooltip: Could not create tooltip buffer."
msgstr "WidgetTooltip: 無法建立提示緩衝區."

#: MenuCharacter.cpp:73 MenuCharacter.cpp:78
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: MenuCharacter.cpp:74 MenuCharacter.cpp:79
msgid "Level"
msgstr "等級"

#: MenuCharacter.cpp:128 MenuCharacter.cpp:155 MenuCharacter.cpp:180
#, c-format
msgid "MenuCharacter: '%s' is not a valid primary stat."
msgstr "MenuCharacter: '%s' 不是有效的主要狀態."

#: MenuCharacter.cpp:214
#, c-format
msgid "MenuCharacter: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuCharacter: '%s'不是一個有效值."

#: MenuCharacter.cpp:310
#, c-format
msgid "%d unspent stat point"
msgstr "%d 個未使用的屬性點數"

#: MenuCharacter.cpp:313
#, c-format
msgid "%d unspent stat points"
msgstr "%d 個未使用的屬性點數"

#: MenuCharacter.cpp:355
#, c-format
msgid "Reduces the damage taken from \"%s\" elemental attacks."
msgstr "減少來自\"%s\"的元素攻擊傷害."

#: MenuCharacter.cpp:365 MenuManager.cpp:295
#, c-format
msgid "XP: %d"
msgstr "經驗值: %d"

#: MenuCharacter.cpp:367
#, c-format
msgid "Next: %d"
msgstr "下一級: %d"

#: MenuCharacter.cpp:373
#, c-format
msgid "base (%d), bonus (%d)"
msgstr "基礎(%d),獎勵(%d)"

#: MenuCharacter.cpp:381 MenuCharacter.cpp:395
msgid "Related stats:"
msgstr "相關的屬性:"

#: MenuCharacter.cpp:421 MenuCharacter.cpp:445
#, c-format
msgid "Each level grants %d."
msgstr "每一等級獲得 %d."

#: MenuCharacter.cpp:425 MenuCharacter.cpp:449
#, c-format
msgid "Each point of %s grants %d."
msgstr "每點 %s 獲得 %d."

#: GameState.cpp:37 GameState.cpp:58
msgid "Loading..."
msgstr "載入中..."

#: FileParser.cpp:56
#, c-format
msgid "FileParser: Could not open text file: %s: No such file or directory!"
msgstr "FileParser: 無法打開文書檔案: %s: 無此檔案或目錄!"

#: FileParser.cpp:96 FileParser.cpp:206
#, c-format
msgid "FileParser: Could not open text file: %s"
msgstr "FileParser: 無法打開文書檔案: %s"

#: FontEngine.cpp:74
#, c-format
msgid "FontEngine: %s is not a valid key."
msgstr "FontEngine: '%s'不是一個有效值."

#: FontEngine.cpp:237
#, c-format
msgid "FontEngine::position() given unhandled 'justify=%d', assuming left"
msgstr "FontEngine::position() 未處理 'justify=%d', 假設為離開"

#: MenuStash.cpp:53
msgid "Private"
msgstr "私人"

#: MenuStash.cpp:55
msgid "Shared"
msgstr "共用"

#: MenuStash.cpp:97
#, c-format
msgid "MenuStash: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuStash: '%s'不是一個有效值."

#: MenuStash.cpp:103
msgid "Stash"
msgstr "儲藏箱"

#: MenuStash.cpp:258
msgid "This item can not be stored in the stash."
msgstr "此物品無法存放在儲藏箱中."

#: MenuStash.cpp:259
msgid "Can not store quest items in the stash."
msgstr "無法在儲藏箱中存放任務物品."

#: MenuStash.cpp:263
msgid "This item can not be stored in the private stash."
msgstr "此物品無法存放在私人儲藏箱中."

#: MenuStash.cpp:268
msgid "This item can not be stored in the shared stash."
msgstr "此物品無法存放在共用儲藏箱中."

#: MenuStash.cpp:278
msgid "Stash is full."
msgstr "儲藏箱已滿."

#: MenuStash.cpp:335
#, c-format
msgid "Can not store item in stash: %s"
msgstr "無法在儲藏箱中存放物品 %s"

#: MapRenderer.cpp:168
#, c-format
msgid ""
"MapRenderer: Could not spawn all enemies in group at %s (x=%d,y=%d,w=%d,h="
"%d), %d missing (min=%d max=%d)"
msgstr ""
"MapRenderer: 未能衍生敵人群組於 %s (x=%d,y=%d,w=%d,h=%d), %d 遺失 (min=%d "
"max=%d)"

#: MapRenderer.cpp:212
msgid "MapRenderer: Map width is 0. Can't set collision layer."
msgstr "MapRenderer: 地圖寬度為0, 無法設定圖層."

#: MapRenderer.cpp:247
msgid ""
"MapRenderer: Tileset or Map corrupted. A tile has a larger id than the "
"tileset allows or is undefined."
msgstr "MapRenderer: 地形設定或地圖損壞. 平面的ID大於平面集允許的ID或尚未定義."

#: MapRenderer.cpp:249
#, c-format
msgid "MapRenderer: Removing offending tile id %d."
msgstr "MapRenderer: 移除不適用平面 id %d."

#: MapRenderer.cpp:1091
#, c-format
msgid "MapRenderer: Power index %d is not valid."
msgstr "MapRenderer: 技能索引 %d 是無效值."

#: MapRenderer.cpp:1103
msgid "MapRenderer: StatBlock index is out of bounds."
msgstr "MapRenderer: 狀態區塊索引超出範圍."

#: GameStateNew.cpp:69
msgid "Create"
msgstr "建立"

#: GameStateNew.cpp:77
msgid "Randomize"
msgstr "隨機"

#: GameStateNew.cpp:93
msgid "Choose a Portrait"
msgstr "選取頭像"

#: GameStateNew.cpp:97
msgid "Choose a Name"
msgstr "輸入角色名稱"

#: GameStateNew.cpp:101
msgid "Permadeath?"
msgstr "死亡後不可復活?"

#: GameStateNew.cpp:105
msgid "Choose a Class"
msgstr "選取職業"

#: GameStateNew.cpp:219
#, c-format
msgid "GameStateNew: '%s' is not a valid key."
msgstr "GameStateNew: '%s'不是一個有效值."

#: QuestLog.cpp:152
#, c-format
msgid "QuestLog: %s is not a valid key."
msgstr "QuestLog: '%s'不是一個有效值."

#: QuestLog.cpp:234
msgid "Completed Quests"
msgstr "完成的工作"

#: CombatText.cpp:87
#, c-format
msgid "CombatText: '%s' is not a valid key."
msgstr "CombatText: '%s'不是一個有效值."

#: NPC.cpp:249
#, c-format
msgid "NPC: '%s' is not a valid key."
msgstr "NPC: '%s' 不是一個有效值."

#: NPC.cpp:274
#, c-format
msgid "[%s] NPC: Dialog node %d does not have a topic."
msgstr "[%s] NPC: 對話框節點 %d 沒有主題."

#: AnimationManager.cpp:38 AnimationManager.cpp:39
#, c-format
msgid "AnimationManager::getAnimationSet(): %s not found"
msgstr "AnimationManager::getAnimationSet(): %s 沒找到"

#: AnimationManager.cpp:54
msgid "AnimationManager: Still holding these animations:"
msgstr "AnimationManager: 仍保留這些動畫:"

#: AnimationManager.cpp:84 AnimationManager.cpp:85
#, c-format
msgid "AnimationManager::decreaseCount(): %s not found"
msgstr "AnimationManager::decreaseCount(): %s 沒找到"

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:222
#, c-format
msgid "Using Render Device: SDLHardwareRenderDevice (hardware, SDL 2, %s)"
msgstr "Using Render Device: SDLHardwareRenderDevice (hardware, SDL 2, %s)"

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:235 SDLSoftwareRenderDevice.cpp:203
#, c-format
msgid "RenderDevice: %d display(s), using display 0 (%dx%d @ %dhz)"
msgstr "RenderDevice: %d 顯示器(s), 使用顯示器 0 (%dx%d @ %dhz)"

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:313 SDLSoftwareRenderDevice.cpp:281
#, c-format
msgid "RenderDevice: Window size is %dx%d"
msgstr "RenderDevice: 視窗大小為 %dx%d"

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:323 SDLSoftwareRenderDevice.cpp:291
#, c-format
msgid ""
"RenderDevice: Fullscreen=%d, Hardware surfaces=%d, Vsync=%d, Texture Filter="
"%d"
msgstr "RenderDevice: 全螢幕=%d, 硬體表面=%d, 垂直同步=%d, 紋理濾鏡=%d"

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:327 SDLSoftwareRenderDevice.cpp:295
#, c-format
msgid "RenderDevice: Display DPI is %f"
msgstr "RenderDevice: 顯示解析度DPI為 %f"

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:329 SDLSoftwareRenderDevice.cpp:297
msgid ""
"RenderDevice: The SDL version used to compile Flare does not support "
"SDL_GetDisplayDPI(). The virtual_dpi setting will be ignored."
msgstr ""
"RenderDevice: SDL的版本用於編譯火炬Flare 不支援 SDL_GetDisplayDPI(). "
"virtual_dpi設定將被忽略."

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:367 SDLHardwareRenderDevice.cpp:368
#, c-format
msgid "SDLHardwareRenderDevice: createContext() failed: %s"
msgstr "SDLHardwareRenderDevice: 建立關聯失敗 createContext(): %s"

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:553
#, c-format
msgid "SDLHardwareRenderDevice: SDL_CreateTexture failed: %s"
msgstr "SDLHardwareRenderDevice: 建立SDL關聯失敗 SDL_CreateTexture: %s"

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:607
#, c-format
msgid "SDLHardwareRenderDevice: Couldn't load image: '%s'. %s"
msgstr "SDLHardwareRenderDevice: 無法載入圖像: '%s'. %s"

#: SDLHardwareRenderDevice.cpp:610
#, c-format
msgid ""
"SDLHardwareRenderDevice: Couldn't load image: '%s'.\n"
"%s"
msgstr ""
"SDLHardwareRenderDevice: 無法載入圖像: '%s'.\n"
"%s"

#: CampaignManager.cpp:153
#, c-format
msgid "%d %s removed."
msgstr "%d 個 %s 已刪除."

#: CampaignManager.cpp:165
#, c-format
msgid "%s x%d removed."
msgstr "%s x個  %d 已刪除."

#: CampaignManager.cpp:162
#, c-format
msgid "%s removed.."
msgstr "%s 已刪除."

#: CampaignManager.cpp:167
#, c-format
msgid "%s removed."
msgstr "%s 已刪除."

#: CampaignManager.cpp:180
#, c-format
msgid "You receive %s."
msgstr "你收到 %s."

#: CampaignManager.cpp:182
#, c-format
msgid "You receive %s x%d."
msgstr "你收到 %s x%d 個."

#: CampaignManager.cpp:191
#, c-format
msgid "You receive %d %s."
msgstr "你得到%d個%s."

#: CampaignManager.cpp:200
#, c-format
msgid "You receive %d XP."
msgstr "你得到%dXP."

#: CampaignManager.cpp:206
msgid "HP restored."
msgstr "HP 體力已回復."

#: CampaignManager.cpp:210
msgid "MP restored."
msgstr "MP 法力已回復."

#: CampaignManager.cpp:215
msgid "HP and MP restored."
msgstr "HP/MP 已回復."

#: CampaignManager.cpp:217
msgid "status"
msgstr "狀態"

#: CampaignManager.cpp:219
msgid "Negative effects removed."
msgstr "負面效果已消除."

#: CampaignManager.cpp:225
msgid "HP and MP restored, negative effects removed"
msgstr "HP/MP已回復,負面效果已消除"

#: MenuHUDLog.cpp:64
#, c-format
msgid "MenuHUDLog: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuHUDLog: '%s'不是一個有效值."

#: MenuVendor.cpp:58
msgid "Buyback"
msgstr "購回"

#: MenuVendor.cpp:91
#, c-format
msgid "MenuVendor: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuVendor: '%s'不是一個有效值."

#: MenuVendor.cpp:281
msgid "Vendor"
msgstr "商人"

#: EnemyManager.cpp:79 EnemyManager.cpp:296
#, c-format
msgid "EnemyManager: No animation file specified for entity: %s"
msgstr "EnemyManager: 沒有指定動畫給予: %s"

#: EnemyManager.cpp:147
#, c-format
msgid "EnemyManager: Enemy(%f, %f) doesn't have type attribute set, skipping"
msgstr "EnemyManager: Enemy(%f, %f) 沒有設定類型屬性, 跳過"

#: EnemyManager.cpp:281
#, c-format
msgid "EnemyManager: Could not spawn creature type '%s'"
msgstr "EnemyManager: 無法衍生怪物類型 '%s'"

#: EnemyManager.cpp:293
#, c-format
msgid "EnemyManager: Animations file could not be loaded for %s"
msgstr "EnemyManager: 無法載入動畫檔案給 %s"

#: ItemStorage.cpp:65
#, c-format
msgid "ItemStorage: Item on position %d has negative id, skipping"
msgstr "ItemStorage: 位置 %d d上的物品ID為負, 跳過"

#: ItemStorage.cpp:69
#, c-format
msgid "ItemStorage: Item id (%d) has no name, marking as unknown"
msgstr "ItemStorage: 物品ID (%d) 沒有名稱, 標記為未知"

#: ItemStorage.cpp:82
#, c-format
msgid "ItemStorage: Items quantity on position %d is negative, setting to zero"
msgstr "ItemStorage: 位置 %d 上的商品數量為負, 已設定為零"

#: ItemStorage.cpp:295
#, c-format
msgid "ItemStorage: Removing item with id %d, which has a quantity of 0"
msgstr "ItemStorage: 刪除ID為 %d的物品, 該數量為0"

#: ItemStorage.cpp:299
#, c-format
msgid "ItemStorage: Removing item with id 0, which has a quantity of %d"
msgstr "ItemStorage: 刪除ID為0的物品, 該數量為 %d"

#: SaveLoad.cpp:207
msgid "SaveLoad: Unable to save the game. No write access or disk is full!"
msgstr "SaveLoad: 無法保存遊戲存檔. 沒有讀寫權限或磁碟已滿!"

#: SaveLoad.cpp:229
msgid "SaveLoad: Unable to save stash. No write access or disk is full!"
msgstr "SaveLoad: 無法保存儲藏箱檔案. 沒有讀寫權限或磁碟已滿!"

#: SaveLoad.cpp:252
msgid "SaveLoad: Unable to save shared stash. No write access or disk is full!"
msgstr "SaveLoad: 無法保存共享儲藏箱檔案. 沒有讀寫權限或磁碟已滿!"

#: SaveLoad.cpp:263 SaveLoad.cpp:264
msgid "Game saved."
msgstr "游戲已儲存."

#: SaveLoad.cpp:287 GameStateLoad.cpp:353 EngineSettings.cpp:652
msgid "permadeath"
msgstr "死亡後不可復活"

#: SaveLoad.cpp:310
#, c-format
msgid ""
"SaveLoad: Primary stat value for '%s' is out of bounds, setting to zero."
msgstr "SaveLoad: '%s' XX的主要狀態值超出範圍, 設定為零."

#: SaveLoad.cpp:340
#, c-format
msgid "SaveLoad: Unable to find %s, loading maps/spawn.txt"
msgstr "SaveLoad: 找不到 %s, 載入 maps/spawn.txt"

#: SaveLoad.cpp:351
#, c-format
msgid "SaveLoad: Hotkey power on position %d has negative id, skipping"
msgstr "SaveLoad: 技能熱鍵位置 %d 具有負的ID, 跳過"

#: SaveLoad.cpp:355
#, c-format
msgid ""
"SaveLoad: Hotkey power with id=%d, found on position %d does not exist, "
"skipping"
msgstr "SaveLoad: 技能熱鍵ID為 id=%d, 在位置 %d 並不存在, 跳過"

#: SaveLoad.cpp:397
#, c-format
msgid "SaveLoad: Unable to open %s!"
msgstr "SaveLoad: 無法開啟 %s!"

#: SaveLoad.cpp:418
msgid "SaveLoad: HP value is out of bounds, setting to maximum"
msgstr "SaveLoad: HP值超出範圍, 設定為最大值"

#: SaveLoad.cpp:424
msgid "SaveLoad: MP value is out of bounds, setting to maximum"
msgstr "SaveLoad: MP 值超出範圍, 設定為最大值"

#: SaveLoad.cpp:435
#, c-format
msgid ""
"SaveLoad: Warning! Engine version of save file (%s) does not match current "
"engine version (%s). Be on the lookout for bugs."
msgstr ""
"SaveLoad: 警告! 引擎版本的儲存檔案 (%s) 不符合當前的引擎版本 (%s). 注意除錯的"
"问题."

#: SaveLoad.cpp:453
msgid "SaveLoad: Class index out of bounds."
msgstr "SaveLoad: 類型索引超出範圍."

#: SaveLoad.cpp:513
#, c-format
msgid ""
"SaveLoad: Could not open stash file '%s'. This may be because it hasn't been "
"created yet."
msgstr "SaveLoad: 無法打開儲藏箱檔案 '%s'. 這可能是因為尚未建立."

#: SaveLoad.cpp:530
#, c-format
msgid ""
"SaveLoad: Could not open shared stash file '%s'. This may be because it "
"hasn't been created yet."
msgstr "SaveLoad: 無法打開共享儲藏箱檔案 '%s'. 這可能是因為尚未建立."

#: EnemyGroupManager.cpp:82
#, c-format
msgid ""
"EnemyGroupManager: Could not find enemy category %s, returning empty enemy"
msgstr "EnemyGroupManager: 找不到適合的敵人類別給 %s, 退回到無敵人狀態"

#: EnemyGroupManager.cpp:104
#, c-format
msgid ""
"EnemyGroupManager: 'rarity' property for enemy '%s' not valid (common|"
"uncommon|rare): %s"
msgstr ""
"EnemyGroupManager: 'rarity' 敵人的屬性 '%s' 無效(普通|罕見|稀有) (common|"
"uncommon|rare): %s"

#: EnemyGroupManager.cpp:116
#, c-format
msgid ""
"EnemyGroupManager: Could not find a suitable enemy category for (%s, %d, %d)"
msgstr "EnemyGroupManager: 找不到適合的敵人類別給 (%s, %d, %d)"

#: EnemyGroupManager.cpp:127
#, c-format
msgid ""
"EnemyGroupManager: Could not find enemy category %s, returning empty enemy "
"list"
msgstr "EnemyGroupManager: 找不到適合的敵人類別給 %s, 退回到無敵人狀態清單"

#: ModManager.cpp:138
msgid "Active mods: "
msgstr "啟用模組: "

#: ModManager.cpp:185
msgid ""
"ModManager: Error during loadModList() -- couldn't open mods.txt, to be "
"located at:"
msgstr "ModManager: 發生錯誤於 loadModList() -- 無法開啟 mods.txt, 應該位於:"

#: ModManager.cpp:206 ModManager.cpp:224
#, c-format
msgid "ModManager: Mod \"%s\" not found, skipping"
msgstr "ModManager: 模組 \"%s\" 未找到, 略過"

#: ModManager.cpp:231
msgid ""
"ModManager: Couldn't locate any Flare mod. Check if the game data are "
"installed                   correctly. Expected to find the data in the "
"$XDG_DATA_DIRS path, in \t\t\t\t  /usr/local/share/flare/mods, or in the "
"same folder as the executable. \t\t\t\t  Try placing the mods folder in one "
"of these locations."
msgstr ""
"ModManager: 找不到任何 榮耀火炬-Flare 模組. 請檢查遊戲數據是否安裝正確. 可以"
"在$XDG_DATA_DIRS 中的目錄中找資料, 在 /usr/local/share/flare/mods 或與可執行"
"文件位於同一目錄中. 嘗試將mods文件夾放置在上述位置之一."

#: ModManager.cpp:411
#, c-format
msgid "ModManager: Mod '%s' contains invalid key: '%s'"
msgstr "ModManager: 模組 '%s' 包含無效定義值: '%s'"

#: ModManager.cpp:442
#, c-format
msgid ""
"ModManager: Tried to enable \"%s\", but failed. Game does not match \"%s\"."
msgstr "ModManager: 嘗試啟用 \"%s\" 失敗. 遊戲不相容於 \"%s\"."

#: ModManager.cpp:448
#, c-format
msgid ""
"ModManager: Tried to enable \"%s\", but failed. Not compatible with engine "
"version %s."
msgstr "ModManager: 嘗試啟用 \"%s\" 失敗. 不相容於引擎版本 %s."

#: ModManager.cpp:472
#, c-format
msgid ""
"ModManager: Tried to enable dependency \"%s\" for \"%s\", but failed. Game "
"does not match \"%s\"."
msgstr "ModManager: 嘗試啟用依賴 \"%s\" 給予 \"%s\" 失敗. 遊戲不相容於 \"%s\"."

#: ModManager.cpp:477
#, c-format
msgid ""
"ModManager: Tried to enable dependency \"%s\" for \"%s\", but failed. Not "
"compatible with engine version %s."
msgstr "ModManager: 嘗試啟用 \"%s\" 給予 '%s' 失敗. 不相容於引擎版本 %s."

#: ModManager.cpp:482
#, c-format
msgid ""
"ModManager: Tried to enable dependency \"%s\" for \"%s\", but failed. "
"Version \"%s\" is required, but only version \"%s\" is available."
msgstr ""
"ModManager: 嘗試啟用 \"%s\" 給予 '%s' 失敗. 需求版本 \"%s\", 但只有版本 \"%s"
"\" 可用."

#: ModManager.cpp:492
#, c-format
msgid "ModManager: Mod \"%s\" requires the \"%s\" mod. Enabling \"%s\" now."
msgstr "ModManager: 模組 \"%s\" 需要迷組 \"%s\". 已啟用 \"%s\"."

#: ModManager.cpp:499
#, c-format
msgid ""
"ModManager: Could not find mod \"%s\", which is required by mod \"%s\". "
"Disabling \"%s\" now."
msgstr "ModManager: 找不到模組 \"%s\", 這是模組 \"%s\" 所需求. 已取消 \"%s\"."

#: ModManager.cpp:538
msgid ""
"# Mods lower on the list will overwrite data in the entries higher on the "
"list"
msgstr "# 列表中較低的Mod模組將覆蓋列表中較高的資料"

#: ModManager.cpp:547
msgid ""
"GameStateConfig: Unable to save mod list into file. No write access or disk "
"is full!"
msgstr "GameStateConfig: 無法儲存MOD模組列表到檔案. 沒有寫入權限或磁碟已滿!"

#: ModManager.cpp:558
#, c-format
msgid ""
"ModManager: Game data is either missing or misconfigured. Deleting '%s' in "
"attempt to recover."
msgstr "ModManager: 遊戲資料遺失或設定錯誤. 刪除'%s'以嘗試恢復."

#: CursorManager.cpp:120
#, c-format
msgid "CursorManager: '%s' is not a valid key."
msgstr "CursorManager: '%s'不是一個有效值."

#: PowerManager.cpp:256
#, c-format
msgid "PowerManager: '%s' is not a valid key."
msgstr "PowerManager: '%s'不是一個有效值."

#: PowerManager.cpp:296
#, c-format
msgid "PowerManager: Power index out of bounds 1-%d, skipping power."
msgstr "PowerManager: 技能指數超出範圍 1-%d，跳過."

#: PowerManager.cpp:309
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown type '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知類型 type '%s'"

#: PowerManager.cpp:344
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown source_type '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知來源類型 source_type '%s'"

#: PowerManager.cpp:362
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown passive trigger '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知的被動技能 passive trigger '%s'"

#: PowerManager.cpp:417
msgid "PowerManager: Only 1 equipped item can be consumed at a time."
msgstr "PowerManager: 一次只能使用1件裝備物品."

#: PowerManager.cpp:455 PowerManager.cpp:469
#, c-format
msgid ""
"PowerManager: '%s' is not a valid hp/mp state. Use 'percent', 'not_percent', "
"or 'ignore'."
msgstr ""
"PowerManager: '%s' 不是有效的 hp/mp 狀態. 使用 百分比 'percent', 非百分比 "
"'not_percent', 或 忽略 'ignore'."

#: PowerManager.cpp:480
msgid "PowerManager: 'hp' has been deprecated. Use 'all' or 'any'."
msgstr "PowerManager: 'hp' 已棄用. 請改用 全部'all' 或 任何'any'."

#: PowerManager.cpp:488
msgid "PowerManager: 'mp' has been deprecated. Use 'any' or 'all'."
msgstr "PowerManager: 'mp' 已棄用. 請改用 全部'all' 或 任何'any'."

#: PowerManager.cpp:498
msgid "PowerManager: Please specify 'any' or 'all'."
msgstr "PowerManager: 請註明 任何'any' 或 全部'all'."

#: PowerManager.cpp:556
msgid "PowerManager: Attack speeds less than 100 are unsupported."
msgstr "PowerManager: 不支援低於100的攻擊速度."

#: PowerManager.cpp:583
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown base_damage '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知的基礎傷害 base_damage '%s'"

#: PowerManager.cpp:591
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown starting_pos '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知的起始位置 starting_pos '%s'"

#: PowerManager.cpp:617
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown movement_type '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知的動作類型 movement_type '%s'"

#: PowerManager.cpp:694
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown effect '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知的效果 effect '%s'"

#: PowerManager.cpp:751
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown spawn_limit_mode '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知的等級限制模式 spawn_limit_mode '%s'"

#: PowerManager.cpp:766 PowerManager.cpp:794
#, c-format
msgid "PowerManager: '%s' is not a valid primary stat."
msgstr "PowerManager: '%s' 不是有效的主要屬性."

#: PowerManager.cpp:778
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown spawn_level_mode '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知的等級轉換模式 spawn_level_mode '%s'"

#: PowerManager.cpp:817 PowerManager.cpp:827 PowerManager.cpp:838
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown stat_modifier_mode '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知狀態修改模式 stat_modifier_mode '%s'"

#: PowerManager.cpp:864
#, c-format
msgid "PowerManager: Unknown script trigger '%s'"
msgstr "PowerManager: 未知的指令碼技能 script trigger '%s'"

#: PowerManager.cpp:908
#, c-format
msgid "PowerManager: '%s' is not a valid key"
msgstr "PowerManager: '%s'不是一個有效值"

#: PowerManager.cpp:1210
#, c-format
msgid "+%d Shield"
msgstr "+%d 護盾"

#: PowerManager.cpp:1226 Entity.cpp:560 StatBlock.cpp:879 StatBlock.cpp:885
#, c-format
msgid "+%d HP"
msgstr "+%d HP"

#: PowerManager.cpp:1467
msgid "You are already transformed, untransform first."
msgstr "你已經被傳送了,得先反傳送."

#: PowerManager.cpp:1479
msgid "Could not untransform at this position."
msgstr "無法反傳送回這個位置."

#: PowerManager.cpp:1775 PowerManager.cpp:1777
#, c-format
msgid "PowerManager: %d is not a valid power id."
msgstr "MapRenderer: 技能id %d 是無效值."

#: RenderDevice.cpp:183
msgid "RenderDevice: createContext() failed, trying previous settings."
msgstr "RenderDevice: createContext() 失敗, 嘗試之前的設定."

#: RenderDevice.cpp:194
msgid "RenderDevice: createContext() failed, disabling all options."
msgstr "RenderDevice: createContext() 失敗, 取消所有選項."

#: RenderDevice.cpp:216
msgid "RenderDevice: Image cache still holding these images:"
msgstr "RenderDevice: 圖片暫存仍保留這些圖像:"

#: RenderDevice.cpp:362
#, c-format
msgid "RenderDevice: Internal render size is %dx%d"
msgstr "RenderDevice: 內部渲染尺寸為 %dx%d"

#: RenderDevice.cpp:365
#, c-format
msgid "RenderDevice: Window size changed to %dx%d"
msgstr "RenderDevice: 視窗大小更改為 %dx%d"

#: RenderDevice.cpp:371
#, c-format
msgid "RenderDevice: Trying to set background color to (%d,%d,%d,%d)."
msgstr "RenderDevice: 嘗試將背景色設定為 (%d,%d,%d,%d)."

#: RenderDevice.cpp:372
msgid "RenderDevice: Renderer does not support setting background color!"
msgstr "RenderDevice: 渲染器不支援設定背景顏色!"

#: RenderDevice.cpp:376
#, c-format
msgid ""
"RenderDevice: Trying to set fullscreen=%d, without recreating the rendering "
"context, but setFullscreen() is not implemented for this renderer."
msgstr ""
"RenderDevice: 嘗試設置全螢幕 fullscreen=%d, 不包含重新建立渲染前後關系, 但全"
"螢幕設定 setFullscreen() 不是套用給渲染器."

#: MenuActiveEffects.cpp:61
#, c-format
msgid "MenuActiveEffects: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuActiveEffects: '%s'不是一個有效值."

#: MenuActiveEffects.cpp:124
#, c-format
msgid "x%d"
msgstr "x%d"

#: MenuActiveEffects.cpp:219
msgid "Remaining:"
msgstr "剩餘:"

#: MenuActiveEffects.cpp:225
#, c-format
msgid "x%d stacks"
msgstr "x%d 格"

#: MessageEngine.cpp:38
#, c-format
msgid "MessageEngine: Using language '%s'"
msgstr "MessageEngine: 使用語系 '%s'"

#: MessageEngine.cpp:42
msgid "languages/engine."
msgstr "語系/遊戲引擎."

#: MessageEngine.cpp:44
#, c-format
msgid ""
"MessageEngine: Unable to open basic translation files located in languages/"
"engine.%s.po"
msgstr ""
"MessageEngine: 無法打開位於以下位置的基本翻譯檔案 languages/engine.%s.po"

#: MessageEngine.cpp:58
#, c-format
msgid ""
"MessageEngine: Unable to open basic translation files located in languages/"
"data.%s.po"
msgstr "MessageEngine: 無法打開位於以下位置的基本翻譯檔案 languages/data.%s.po"

#: GameStateLoad.cpp:90 GameStateLoad.cpp:103
msgid "Delete Save"
msgstr "刪除存檔"

#: GameStateLoad.cpp:90
msgid "Delete this save?"
msgstr "確定刪除存檔？"

#: GameStateLoad.cpp:92
msgid "Exit to Title"
msgstr "回到遊戲主畫面"

#: GameStateLoad.cpp:95
msgid "New Game"
msgstr "建立新游戲"

#: GameStateLoad.cpp:99 GameStateLoad.cpp:608
msgid "Choose a Slot"
msgstr "選取一個人物存檔"

#: GameStateLoad.cpp:202
#, c-format
msgid "GameStateLoad: '%s' is not a valid key."
msgstr "GameStateLoad: '%s'不是一個有效值."

#: GameStateLoad.cpp:408
#, c-format
msgid ""
"GameStateLoad: Item in save slot %d with id=%d is unknown. Your savegame is "
"broken or you might be using an incompatible savegame/mod"
msgstr ""
"GameStateLoad: 保存位置中 %d 的項目 id=%d 未知. 你的遊戲存檔損壞或您可能使用"
"了不相容的遊戲存檔/模組(savegame/mod)"

#: GameStateLoad.cpp:581 GameStateLoad.cpp:602
msgid "Enable a story mod to continue"
msgstr "啟用故事模組以繼續"

#: GameStateLoad.cpp:597
msgid "Load Game"
msgstr "載入游戲"

#: GameStateLoad.cpp:706
msgid "Entering game world..."
msgstr "進入游戲世界..."

#: GameStateLoad.cpp:709
msgid "Loading saved game..."
msgstr "載入游戲..."

#: GameStateLoad.cpp:742
msgid "Invalid save"
msgstr "無效的存檔"

#: MenuMiniMap.cpp:127
#, c-format
msgid "MenuMiniMap: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuMiniMap: '%s'不是一個有效值."

#: MenuMiniMap.cpp:152 GameStateTitle.cpp:114
msgid "Configuration"
msgstr "設定"

#: MenuLog.cpp:66
#, c-format
msgid "MenuLog: '%s' is not a valid key."
msgstr "功能紀錄: '%s'不是一個有效值."

#: MenuLog.cpp:91
msgid "Notes"
msgstr "輔助說明"

#: MenuLog.cpp:92
msgid "Quests"
msgstr "任務"

#: GameStatePlay.cpp:331
#, c-format
msgid "GameStatePlay: Spawn position (%d, %d) is blocked."
msgstr "GameStatePlay: 產生位置 (%d, %d) 被阻擋."

#: GameStatePlay.cpp:370
msgid "GameStatePlay: Teleport position is outside of map bounds."
msgstr "GameStatePlay: 傳送的位置在地圖範圍之外."

#: GameStatePlay.cpp:511
#, c-format
msgid "GameStatePlay: '%s' is not a valid key."
msgstr "GameStatePlay: '%s'不是一個有效值."

#: GameStatePlay.cpp:949
msgid ""
"GameStatePlay: Untransform power not found, you can't untransform manually"
msgstr "GameStatePlay: 找不到未變換的技能點, 您不能手動取消轉換"

#: GameStateTitle.cpp:101
#, c-format
msgid "GameStateTitle: '%s' is not a valid key."
msgstr "GameStateTitle: '%s'不是一個有效值."

#: GameStateTitle.cpp:107
msgid "Play Game"
msgstr "開始游戲"

#: GameStateTitle.cpp:110
msgid "Enable a core mod to continue"
msgstr "開啟核心模組以繼續"

#: GameStateTitle.cpp:117
msgid "Credits"
msgstr "致謝"

#: GameStateTitle.cpp:120
msgid "Exit Game"
msgstr "結束游戲"

#: MenuManager.cpp:299
#, c-format
msgid "XP: %d/%d"
msgstr "經驗值: %d/%d"

#: MenuManager.cpp:868
msgid "This item can not be dropped."
msgstr "這個物品無法丟棄."

#: MenuDevConsole.cpp:63
msgid "Execute"
msgstr "執行"

#: MenuDevConsole.cpp:96
#, c-format
msgid "MenuDevConsole: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuDevConsole: '%s'不是一個有效值."

#: MenuDevConsole.cpp:101 MenuDevConsole.cpp:151
msgid "Developer Console"
msgstr "開發者主控台"

#: MenuDevConsole.cpp:141
#, c-format
msgid "Use '%s' to inspect with the cursor."
msgstr "使用'%s'來檢視游標."

#: MenuDevConsole.cpp:144
msgid "exec \"msg=Hello World\""
msgstr "exec \"msg=Hello World\""

#: MenuDevConsole.cpp:146
msgid "Arguments with spaces should be enclosed with double quotes. Example:"
msgstr "參數中的空格字元需要以雙引號包圍.比如:"

#: MenuDevConsole.cpp:147
msgid "Type 'help' to get a list of commands."
msgstr "輸入'help'抓取指令清單."

#: MenuDevConsole.cpp:224
msgid "Distance"
msgstr "距離"

#: MenuDevConsole.cpp:239 MenuDevConsole.cpp:286
msgid "Entity"
msgstr "實體"

#: MenuDevConsole.cpp:259
msgid "collision="
msgstr "衝突/collision="

#: MenuDevConsole.cpp:261 MenuDevConsole.cpp:268
msgid "none"
msgstr "無"

#: MenuDevConsole.cpp:262 MenuDevConsole.cpp:264
msgid "wall"
msgstr "牆"

#: MenuDevConsole.cpp:263 MenuDevConsole.cpp:265
msgid "short wall / pit"
msgstr "矮牆/坑洞"

#: MenuDevConsole.cpp:266
msgid "entity"
msgstr "敵人"

#: MenuDevConsole.cpp:267
msgid "entity, ally"
msgstr "敵人,友軍"

#: MenuDevConsole.cpp:274
msgid "Tile"
msgstr "平面"

#: MenuDevConsole.cpp:360
msgid "adds a power to the action bar"
msgstr "向動作欄添加一個技能"

#: MenuDevConsole.cpp:361
msgid "turns on/off the display of the FPS counter"
msgstr "開啟/關閉FPS計數器的顯示"

#: MenuDevConsole.cpp:362
msgid "turns on/off all of the HUD elements"
msgstr "開啟/關閉全部HUD元素"

#: MenuDevConsole.cpp:363
msgid "turns on/off the developer hud"
msgstr "開啟/關閉開發者HUD"

#: MenuDevConsole.cpp:364
msgid ""
"Prints a list of powers that match a search term. No search term will list "
"all items"
msgstr "匯出符合搜索詞的技能清單.沒有搜索詞將會列出所有物件"

#: MenuDevConsole.cpp:365
msgid "Prints out all the map filenames located in the \"maps/\" directory."
msgstr "匯出\"maps/\"目錄裡所有地圖的檔名."

#: MenuDevConsole.cpp:366
msgid ""
"Prints out the active campaign statuses that match a search term. No search "
"term will list all active statuses"
msgstr "匯出符合搜索詞的現行戰役狀態.沒有搜索詞將會列出所有現行狀態"

#: MenuDevConsole.cpp:367
msgid ""
"Prints a list of items that match a search term. No search term will list "
"all items"
msgstr "匯出符合搜索詞的物品.沒有搜索詞將會列出所有物品"

#: MenuDevConsole.cpp:368
msgid "parses a series of event components and executes them as a single event"
msgstr "解析一串事件並且像一個事件一樣執行它們"

#: MenuDevConsole.cpp:369
msgid "clears the command history"
msgstr "清除歷史指令"

#: MenuDevConsole.cpp:370
msgid "displays this text"
msgstr "顯示這個文字"

#: MenuDevConsole.cpp:377
msgid "Toggled the developer hud"
msgstr "切換開發者視野"

#: MenuDevConsole.cpp:381
msgid "Toggled the hud"
msgstr "切換視野"

#: MenuDevConsole.cpp:385
msgid "Toggled the FPS counter"
msgstr "切換FPS計數器"

#: MenuDevConsole.cpp:535
msgid "ERROR: Incorrect number of arguments"
msgstr "錯誤:參數個數錯誤"

#: MenuDevConsole.cpp:537 MenuDevConsole.cpp:565
msgid "HINT:"
msgstr "輔助說明:"

#: MenuDevConsole.cpp:537
msgid "<id>"
msgstr "<id>"

#: MenuDevConsole.cpp:553
#, c-format
msgid "ERROR: '%s' is not a valid event key"
msgstr "錯誤: '%s' 不是一個有效值"

#: MenuDevConsole.cpp:563
msgid "ERROR: Too few arguments"
msgstr "錯誤: 參數太少"

#: MenuDevConsole.cpp:570
msgid "ERROR: Unknown command"
msgstr "錯誤: 未知指令"

#: MenuDevConsole.cpp:572
msgid "HINT: Type help"
msgstr "輔助說明: 類別輔助說明"

#: Avatar.cpp:200 Avatar.cpp:201
msgid "Avatar: Hero layer direction must be in range [0,7]"
msgstr "Avatar: 英雄圖層指引必須在[0,7]範圍內"

#: Avatar.cpp:220
#, c-format
msgid "Avatar: '%s' is not a valid key."
msgstr "Avatar: '%s'不是一個有效值."

#: Avatar.cpp:251
#, c-format
msgid "Avatar: Error syncing animation in '%s' to 'animations/hero.txt'."
msgstr "Avatar: 同步動畫時出錯於 '%s' 到 'animations/hero.txt'."

#: Avatar.cpp:288
msgid "Avatar loading foot steps"
msgstr "載入角色腳步步驟"

#: Avatar.cpp:295
#, c-format
msgid "Avatar: Could not find footstep sounds for '%s'."
msgstr "Avatar: 找不到腳步聲給 '%s'."

#: Avatar.cpp:389
msgid "Your health is low!"
msgstr "您已奄奄一息！"

#: Avatar.cpp:421
#, c-format
msgid "Congratulations, you have reached level %d!"
msgstr "恭喜,你達到了等級%d!"

#: Avatar.cpp:423
msgid "You may increase one or more attributes through the Character Menu."
msgstr "您可以通過角色功能增加一個或多個屬性."

#: Avatar.cpp:427
msgid "You may unlock one or more abilities through the Powers Menu."
msgstr "您可以通過技能功能解鎖一項或多項能力."

#: Avatar.cpp:688
msgid "You are defeated. Game over! ${INPUT_CONTINUE} to exit to Title."
msgstr "你被打敗了,游戲結束！按下 ${INPUT_CONTINUE} 回到遊戲主畫面."

#: Avatar.cpp:694
msgid "You are defeated. ${INPUT_CONTINUE} to continue."
msgstr "你被打敗了.按下 ${INPUT_CONTINUE} 以繼續."

#: Avatar.cpp:690
msgid "You are defeated."
msgstr "你被打敗了."

#: Avatar.cpp:898
#, c-format
msgid "Avatar: Could not transform into creature type '%s'"
msgstr "Avatar: 無法轉化為怪物類型 '%s'"

#: Avatar.cpp:959
msgid "Transformation expired. You have been moved back to a safe place."
msgstr "傳送已過期.你已回到了一個安全的地方."

#: Version.h:48 EngineSettings.cpp:57 Utils.cpp:830 Flare.rc:50 Flare.rc:62
#: Flare.rc:65 Flare.rc:74 Flare.rc:77 Flare.rc:86
msgid "Flare"
msgstr "榮耀火炬 - Flare"

#: SDLInputState.cpp:68
#, c-format
msgid "InputState: %d joystick(s) found."
msgstr "InputState: %d 找到搖桿裝置."

#: SDLInputState.cpp:72
msgid "InputState: No joysticks were found."
msgstr "InputState: 沒有找到遊戲搖桿裝置."

#: SDLInputState.cpp:78
#, c-format
msgid "InputState: Joystick %d, %s"
msgstr "InputState: 搖桿 %d, %s"

#: SDLInputState.cpp:92
#, c-format
msgid "InputState: Using joystick %d."
msgstr "InputState: 使用搖桿 %d."

#: SDLInputState.cpp:279
msgid "InputState: Minimizing app, saving..."
msgstr "InputState: 遊戲最小化, 儲存中..."

#: SDLInputState.cpp:281
msgid "InputState: Game saved"
msgstr "InputState: 游戲已儲存"

#: SDLInputState.cpp:558
msgid "InputState: Joystick added."
msgstr "InputState: 加入遊戲搖桿."

#: SDLInputState.cpp:564
msgid "InputState: Joystick removed."
msgstr "InputState: 移除遊戲搖桿."

#: Key Name on keyboard SDLInputState.cpp:643
msgid "BkSp"
msgstr "退回鍵/BackSpace"

#: SDLInputState.cpp:644
msgid "Caps"
msgstr "大寫按鍵/CapsLock"

#: SDLInputState.cpp:645
msgid "Del"
msgstr "刪除鍵/Delete"

#: SDLInputState.cpp:647 SDLInputState.cpp:677
msgid "End"
msgstr "End鍵"

#: SDLInputState.cpp:648
msgid "Esc"
msgstr "跳脫鍵/Esc"

#: SDLInputState.cpp:649 SDLInputState.cpp:679
msgid "Home"
msgstr "Home鍵"

#: SDLInputState.cpp:650
msgid "Ins"
msgstr "插入/Ins"

#: SDLInputState.cpp:651
msgid "LAlt"
msgstr "左邊 Alt 按鍵"

#: SDLInputState.cpp:652
msgid "LCtrl"
msgstr "左邊 Ctrl 按鍵"

#: SDLInputState.cpp:654
msgid "LShft"
msgstr "左邊 Shift 按鍵"

#: SDLInputState.cpp:655
msgid "Num"
msgstr "數字鍵盤鎖定鍵/NumLock"

#: SDLInputState.cpp:656
msgid "PgDn"
msgstr "按鍵/下一頁"

#: SDLInputState.cpp:657
msgid "PgUp"
msgstr "按鍵/上一頁"

#: SDLInputState.cpp:658 SDLInputState.cpp:688
msgid "Pause"
msgstr "暫停鍵Pause"

#: SDLInputState.cpp:659
msgid "Print"
msgstr "列印按鍵/PrintScreen"

#: SDLInputState.cpp:660
msgid "RAlt"
msgstr "右邊 Alt 鍵"

#: SDLInputState.cpp:661
msgid "RCtrl"
msgstr "右邊 Ctrl 鍵"

#: SDLInputState.cpp:662
msgid "Ret"
msgstr "確認鍵/Enter"

#: SDLInputState.cpp:664
msgid "RShft"
msgstr "右邊 Shift 鍵"

#: SDLInputState.cpp:665
msgid "SLock"
msgstr "螢幕鎖定鍵/ScrollLock"

#: SDLInputState.cpp:666
msgid "Spc"
msgstr "空白鍵/Space"

#: SDLInputState.cpp:667 SDLInputState.cpp:697
msgid "Tab"
msgstr "定位鍵/Tab"

#: SDLInputState.cpp:673
msgid "Backspace"
msgstr "退回鍵/Backspace"

#: SDLInputState.cpp:674
msgid "CapsLock"
msgstr "大寫鍵/CapsLock"

#: SDLInputState.cpp:678
msgid "Escape"
msgstr "跳脫鍵/Escape"

#: SDLInputState.cpp:680
msgid "Insert"
msgstr "插入鍵/Insert"

#: SDLInputState.cpp:681
msgid "Left Alt"
msgstr "左 Alt"

#: SDLInputState.cpp:682
msgid "Left Ctrl"
msgstr "左 Ctrl"

#: SDLInputState.cpp:684
msgid "Left Shift"
msgstr "左 Shift"

#: SDLInputState.cpp:685
msgid "NumLock"
msgstr "小數字鍵盤鍵/NumLock"

#: SDLInputState.cpp:686
msgid "PageDown"
msgstr "按鍵下一頁/PageDown"

#: SDLInputState.cpp:687
msgid "PageUp"
msgstr "按鍵上一頁/PageUp"

#: SDLInputState.cpp:689
msgid "PrintScreen"
msgstr "列印螢幕鍵/PrintScreen"

#: SDLInputState.cpp:690
msgid "Right Alt"
msgstr "右 Alt"

#: SDLInputState.cpp:691
msgid "Right Ctrl"
msgstr "右 Ctrl"

#: SDLInputState.cpp:692
msgid "Return"
msgstr "確認鍵/Return"

#: SDLInputState.cpp:694
msgid "Right Shift"
msgstr "右 Shift"

#: SDLInputState.cpp:695
msgid "ScrollLock"
msgstr "螢幕鎖定鍵/ScrollLock"

#: SDLInputState.cpp:696
msgid "Space"
msgstr "空白鍵/Space"

#: SDLInputState.cpp:716
#, c-format
msgid "Mouse %d"
msgstr "滑鼠 %d"

#: SDLInputState.cpp:728
#, c-format
msgid "Axis %d -"
msgstr "搖桿軸 %d-"

#: SDLInputState.cpp:734
#, c-format
msgid "Axis %d +"
msgstr "搖桿軸 %d+"

#: SDLInputState.cpp:741
#, c-format
msgid "Button %d"
msgstr "按鈕 %d"

#: SDLInputState.cpp:788
msgid "Touch control D-Pad"
msgstr "觸摸控制D-Pad"

#: SDLInputState.cpp:812
msgid "Touch control buttons"
msgstr "觸摸控制按鈕"

#: SDLInputState.cpp:827
msgid "Tap"
msgstr "點擊"

#: SDLInputState.cpp:879 SDLInputState.cpp:881
#, c-format
msgid "Can not bind: %s"
msgstr "無法連結 %s"

#: SDLInputState.cpp:893 SDLInputState.cpp:897 SDLInputState.cpp:901
#, c-format
msgid "'%s' is no longer bound to:"
msgstr "'%s'不再連結到:"

#: EngineSettings.cpp:116
#, c-format
msgid ""
"EngineSettings: Currency ID below the minimum allowed value. Resetting it to "
"%d"
msgstr "EngineSettings: 低於最小允許值的貨幣ID. 重置為%d"

#: EngineSettings.cpp:159 EngineSettings.cpp:238 EngineSettings.cpp:266
#: EngineSettings.cpp:336 EngineSettings.cpp:368 EngineSettings.cpp:405
#: EngineSettings.cpp:442 EngineSettings.cpp:558 EngineSettings.cpp:628
#: EngineSettings.cpp:662 EngineSettings.cpp:697 EngineSettings.cpp:761
#: EngineSettings.cpp:797
#, c-format
msgid "EngineSettings: '%s' is not a valid key."
msgstr "EngineSettings: '%s'不是一個有效值."

#: EngineSettings.cpp:165
msgid ""
"EngineSettings: save_prefix not found in engine/misc.txt, setting to "
"'default'. This may cause save file conflicts between games that have no "
"save_prefix."
msgstr ""
"EngineSettings: save_在engine/misc.txt中找不到save_prefix, 設定為\"預設\". 這"
"可能會導致沒有save_prefix的遊戲之間的保存檔案衝突."

#: EngineSettings.cpp:170
msgid ""
"EngineSettings: Warning, save_buyback=true is ignored when "
"keep_buyback_on_map_change=false."
msgstr ""
"EngineSettings: 警告, save_buyback=true 同時被忽略於 "
"keep_buyback_on_map_change=false."

#: EngineSettings.cpp:214
msgid "EngineSettings: virtual_height must be greater than zero."
msgstr "EngineSettings: virtual_height 必須大於0."

#: EngineSettings.cpp:249
msgid "EngineSettings: icon_size is undefined. Setting it to 32."
msgstr "EngineSettings: icon_size 圖示大小未定義. 設定為 32."

#: EngineSettings.cpp:516
#, c-format
msgid "EngineSettings: '%s' is not a valid primary stat."
msgstr "EngineSettings: '%s' 不是有效的主要屬性."

#: EngineSettings.cpp:561
msgid "Adventurer"
msgstr "冒險者"

#: EngineSettings.cpp:708
msgid "Gold"
msgstr "金幣"

#: EngineSettings.cpp:803
msgid ""
"Unable to open engine/tileset_config.txt! Defaulting to 64x32 isometric "
"tiles."
msgstr "無法開啟engine/tileset_config.txt! 默認為64x32等距平面."

#: EngineSettings.cpp:813 EngineSettings.cpp:824
msgid ""
"EngineSettings: Tile dimensions must be greater than 0. Resetting to the "
"default size of 64x32."
msgstr "EngineSettings: 平面尺寸必須大於0. 重設為預設大小 64x32."

#: EngineSettings.cpp:830 EngineSettings.cpp:831
#, c-format
msgid "EngineSettings: One of UNITS_PER_PIXEL values is zero! %dx%d"
msgstr "EngineSettings: UNITS_PER_PIXEL 值之一為零! %dx%d"

#: EngineSettings.cpp:940
msgid "EngineSettings: No XP table defined."
msgstr "EngineSettings: 沒有 XP 表定義."

#: MenuEnemy.cpp:79
#, c-format
msgid "MenuEnemy: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuEnemy: '%s'不是一個有效值."

#: MenuEnemy.cpp:162
#, c-format
msgid "%s level %d"
msgstr "%s 等級 %d"

#: MenuEnemy.cpp:186
msgid "Dead"
msgstr "死亡"

#: MenuEnemy.cpp:188
msgid "Destroyed"
msgstr "摧毀"

#: Utils.cpp:462 Utils.cpp:524
#, c-format
msgid "INFO: "
msgstr "資訊: "

#: Utils.cpp:489 Utils.cpp:526
#, c-format
msgid "ERROR: "
msgstr "錯誤: "

#: Utils.cpp:500
#, c-format
msgid "FLARE Error\n"
msgstr "遊戲錯誤\n"

#: Utils.cpp:505
msgid "FLARE Error"
msgstr "遊戲錯誤"

#: Utils.cpp:520
#, c-format
msgid ""
"### Flare log file\n"
"\n"
msgstr ""
"### Flare log 紀錄檔案\n"
"\n"

#: Utils.cpp:539
msgid "Utils: Could not create log file."
msgstr "Utils: 無法建立紀錄檔案."

#: Utils.cpp:631
#, c-format
msgid "%s second"
msgstr "%s秒"

#: Utils.cpp:634
#, c-format
msgid "%s seconds"
msgstr "%s秒"

#: Utils.cpp:667
#, c-format
msgid "'%s' is not a valid string variable name."
msgstr "'%s'不是一個有效的字串值."

#: Utils.cpp:805
msgid "# Flare lock file. Counts instances of Flare"
msgstr "# Flare 鎖定文件. Flare 事件計數"

#: Utils.cpp:822
msgid "Quit"
msgstr "結束"

#: Utils.cpp:824
msgid "Reset"
msgstr "重設"

#: Utils.cpp:825
msgid "Safe Video"
msgstr "安全模式畫面"

#: Utils.cpp:831
msgid ""
"Flare is unable to launch properly. This may be because it did not exit "
"properly, or because there is another instance running.\n"
"\n"
"If Flare crashed, it is recommended to try 'Safe Video' mode. This will try "
"launching Flare with the minimum video settings.\n"
"\n"
"If Flare is already running, you may:\n"
"- 'Quit' Flare (safe, recommended)\n"
"- 'Continue' to launch another copy of Flare.\n"
"- 'Reset' the counter which tracks the number of copies of Flare that are "
"currently running.\n"
"  If this dialog is shown every time you launch Flare, this option should "
"fix it."
msgstr ""
"榮耀火炬(Flare)無法正常執行, 這可能是因為它沒有正確退出，或者是因為有另一個實"
"例正在執行.\n"
"\n"
"如果Flare崩潰了，建議嘗試 安全模式(--safe-video), 這將嘗試以最少的視訊設定啟"
"動Flare.\n"
"\n"
"如果Flare已經執行，則可以：\n"
"- '結束'Flare(安全，建議使用)\n"
"- '繼續'以啟動另一個Flare程式.\n"
"- '重置'計數器，用於跟踪當前正在執行的Flare程式的執行數量.\n"
"  如果每次啟動Flare時都顯示此對話框，則此選項將對其進行修復."

#: Entity.cpp:105
msgid "Entity attack"
msgstr "實體攻擊"

#: Entity.cpp:111
msgid "Entity was hit"
msgstr "實體被擊中"

#: Entity.cpp:114
msgid "Entity died"
msgstr "實體死亡"

#: Entity.cpp:117
msgid "Entity died from critical hit"
msgstr "實體遭暴擊而死亡"

#: Entity.cpp:120
msgid "Entity blocked"
msgstr "實體防護"

#: Entity.cpp:124
msgid "Entity leveled up"
msgstr "等級提昇"

#: Entity.cpp:127
msgid "Entity has low hp"
msgstr "溫馨提醒 您的生命值過低"

#: Entity.cpp:260
#, c-format
msgid "Entity: '%s' was stuck and has been moved: (%g, %g) -> (%g, %g)"
msgstr "Entity: '%s' 被卡住並且已經被移動: (%g, %g) -> (%g, %g)"

#: Entity.cpp:522
msgid "miss"
msgstr "未擊中"

#: Entity.cpp:567 StatBlock.cpp:890 StatBlock.cpp:896
#, c-format
msgid "+%d MP"
msgstr "+%d MP"

#: Entity.cpp:692
#, c-format
msgid "Entity::setAnimation(%s): not found"
msgstr "Entity::setAnimation(%s): 沒找到"

#: Stats.cpp:38
msgid "Max HP"
msgstr "最大HP"

#: Stats.cpp:39
msgid "Total amount of HP."
msgstr "HP總量."

#: Stats.cpp:43
msgid "HP Regen"
msgstr "HP回復"

#: Stats.cpp:44
msgid "Ticks of HP regen per minute."
msgstr "每分鐘回復的HP數."

#: Stats.cpp:48
msgid "Max MP"
msgstr "最大MP"

#: Stats.cpp:49
msgid "Total amount of MP."
msgstr "MP總量."

#: Stats.cpp:53
msgid "MP Regen"
msgstr "MP回復"

#: Stats.cpp:54
msgid "Ticks of MP regen per minute."
msgstr "每分鐘回復的MP數."

#: Stats.cpp:58
msgid "Accuracy"
msgstr "精准度"

#: Stats.cpp:59
msgid ""
"Accuracy rating. The enemy's Avoidance rating is subtracted from this value "
"to calculate your likeliness to land a direct hit."
msgstr "精准度等級.這個值減去敵人的閃避等級即是你直接擊中敵人的可能性."

#: Stats.cpp:63
msgid "Avoidance"
msgstr "閃避"

#: Stats.cpp:64
msgid ""
"Avoidance rating. This value is subtracted from the enemy's Accuracy rating "
"to calculate their likeliness to land a direct hit."
msgstr "閃避等級.敵人的精准度等級減去這個值,就是敵人直接擊中你的可能性."

#: Stats.cpp:68
msgid "Absorb Min"
msgstr "傷害吸收最小值"

#: Stats.cpp:69 Stats.cpp:74
msgid "Reduces the amount of damage taken."
msgstr "減少受到的傷害數量."

#: Stats.cpp:73
msgid "Absorb Max"
msgstr "傷害吸收最大值"

#: Stats.cpp:78
msgid "Critical Hit Chance"
msgstr "致命一擊機率"

#: Stats.cpp:79
msgid "Chance for an attack to do extra damage."
msgstr "攻擊造成其餘傷害的機率."

#: Stats.cpp:83
msgid "Bonus XP"
msgstr "獎勵XP"

#: Stats.cpp:84
msgid "Increases the XP gained per kill."
msgstr "增加每個擊殺得到的XP."

#: Stats.cpp:88
#, c-format
msgid "Bonus %s"
msgstr "獎勵%s"

#: Stats.cpp:89
#, c-format
msgid "Increases the %s found per drop."
msgstr "每次掉落增加%s."

#: Stats.cpp:93
msgid "Item Find Chance"
msgstr "發現物品的機率"

#: Stats.cpp:94
msgid "Increases the chance that an enemy will drop an item."
msgstr "增加敵人掉落物品的機率."

#: Stats.cpp:98
msgid "Stealth"
msgstr "潛行"

#: Stats.cpp:99
msgid "Increases your ability to move undetected."
msgstr "增加你不被發現地移動的能力."

#: Stats.cpp:103
msgid "Poise"
msgstr "毒"

#: Stats.cpp:104
msgid "Reduces your chance of stumbling when hit."
msgstr "減少你被擊中時中毒的機率."

#: Stats.cpp:108
msgid "Missile Reflect Chance"
msgstr "飛射物反彈機率"

#: Stats.cpp:109
msgid "Increases your chance of reflecting missiles back at enemies."
msgstr "增加你反彈飛射物回敵人的機率."

#: Stats.cpp:113
msgid "Damage Reflection"
msgstr "傷害反彈"

#: Stats.cpp:114
msgid "Deals a percentage of damage taken back to the attacker."
msgstr "傳回給攻擊者一定比例的傷害."

#: Stats.cpp:118
msgid "HP Steal"
msgstr "HP偷取"

#: Stats.cpp:119
msgid "Percentage of HP stolen per hit."
msgstr "每次擊中偷取的MP百分比."

#: Stats.cpp:123
msgid "MP Steal"
msgstr "MP偷取"

#: Stats.cpp:124
msgid "Percentage of MP stolen per hit."
msgstr "每次擊中偷取的MP百分比."

#: Stats.cpp:128
msgid "Base HP"
msgstr "基礎MP"

#: Stats.cpp:133
msgid "Base MP"
msgstr "基礎MP"

#: MenuGameOver.cpp:69
msgid "Game Over"
msgstr "游戲結束"

#: StatBlock.cpp:269
#, c-format
msgid "StatBlock: '%s' is not a valid primary stat."
msgstr "StatBlock: '%s' 不是有效的主要狀態."

#: StatBlock.cpp:518
#, c-format
msgid "StatBlock: '%s' is not a valid enemy power type."
msgstr "StatBlock: '%s'不是一個有效的敵方技能型態."

#: StatBlock.cpp:570
#, c-format
msgid "StatBlock: Unknown combat style '%s'"
msgstr "StatBlock: 未知的戰鬥類型 '%s'"

#: StatBlock.cpp:589 StatBlock.cpp:1019
#, c-format
msgid "StatBlock: '%s' is not a valid key."
msgstr "StatBlock: '%s'不是一個有效值."

#: MenuTalker.cpp:123
#, c-format
msgid "MenuTalker: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuTalker: '%s'不是一個有效值."

#: MenuTalker.cpp:447
#, c-format
msgid "<dialog node %d>"
msgstr "<對話框 %d>"

#: MenuTalker.cpp:455
msgid "Trade"
msgstr "交易"

#: MenuTalker.cpp:543
msgid "MenuTalker: addAction() parameters are incompatible, skipping action."
msgstr "MenuTalker: addAction() 參數不相容, 跳過動作."

#: api/MapSaver.cpp:101
msgid "MapSaver: Unable to save the map. No write access or disk is full!"
msgstr "MapSaver: 無法儲存地圖檔案. 沒有寫入權限或磁碟已滿!"

#: api/MapSaver.cpp:110
#, c-format
msgid "MapSaver: Could not open %s for writing"
msgstr "MapSaver: 無法打開%s進行存取"

#: TileSet.cpp:148
#, c-format
msgid "TileSet: '%s' is not a valid key."
msgstr "TileSet: '%s'不是一個有效值."

#: MenuActionBar.cpp:102
msgid "MenuActionBar: Slot index must be in range 1-10."
msgstr "MenuActionBar: 插槽索引必須在1-10的範圍內."

#: MenuActionBar.cpp:166
#, c-format
msgid "MenuActionBar: '%s' is not a valid tooltip_length setting."
msgstr "MenuActionBar: '%s' 不是有效的 tooltip_length 設定."

#: MenuActionBar.cpp:169
#, c-format
msgid "MenuActionBar: '%s' is not a valid key."
msgstr "MenuActionBar: '%s'不是一個有效值."

#: MenuActionBar.cpp:195
msgid "MenuActionBar unable to cast"
msgstr "無法映射功能操作欄"

#: MenuActionBar.cpp:239 MenuActionBar.cpp:246 MenuActionBar.cpp:249
#: MenuActionBar.cpp:255
#, c-format
msgid "Hotkey: %s"
msgstr "熱鍵: %s"

#: MenuActionBar.cpp:621
msgid "Not enough MP."
msgstr "法力不足."

#: MenuMovementType.cpp:87
msgid "Select a Movement Type"
msgstr "選擇移動方式"

#: MenuMovementType.cpp:89
msgid "Can be changed later in the Configuration menu."
msgstr "往後可以在 '設定' 功能中進行更改."

#: MenuMovementType.cpp:92 MenuMovementType.cpp:122
msgid "Keyboard"
msgstr "鍵盤"

#: MenuMovementType.cpp:93 MenuMovementType.cpp:128
msgid "Mouse"
msgstr "滑鼠"

#: MenuMovementType.cpp:129
msgid "Button"
msgstr "按鈕"

#: EffectManager.cpp:186
#, c-format
msgid "EffectManager: '%s' is not a valid effect type."
msgstr "EffectManager: '%s'不是一個有效的效果型態."

#: GameStateCutscene.cpp:575
#, c-format
msgid "GameStateCutscene: Loading cutscene '%s'"
msgstr "GameStateCutscene: 遊戲開場 '%s'"

#: GameStateCutscene.cpp:618 GameStateCutscene.cpp:656
#: GameStateCutscene.cpp:682
#, c-format
msgid "GameStateCutscene: '%s' is not a valid key."
msgstr "GameStateCutscene: '%s'不是一個有效值."

#: GameStateCutscene.cpp:635
#, c-format
msgid "GameStateCutscene: '%d' is not a valid scaling type."
msgstr "GameStateCutscene: '%d' 不是有效的縮放類型."

#: GameStateCutscene.cpp:690
#, c-format
msgid "GameStateCutscene: '%s' is not a valid section."
msgstr "GameStateCutscene: '%s' 不是有效的分段."

#: GameStateCutscene.cpp:698
#, c-format
msgid "GameStateCutscene: No scenes defined in cutscene file %s"
msgstr "GameStateCutscene: 開場文件中未定義場景 %s"

#: SDLSoftwareRenderDevice.cpp:190
#, c-format
msgid "RenderDevice: Using SDLSoftwareRenderDevice (software, SDL 2, %s)"
msgstr "RenderDevice: 使用 SDL軟體宣染裝置 (software, SDL 2, %s)"

#: SDLSoftwareRenderDevice.cpp:210
msgid "RenderDevice: Safe mode is enabled. Using minimum video settings."
msgstr "RenderDevice: 安全模式已啟動. 使用最低螢幕設定."

#: SDLSoftwareRenderDevice.cpp:335 SDLSoftwareRenderDevice.cpp:336
#, c-format
msgid "SDLSoftwareRenderDevice: createContext() failed: %s"
msgstr "SDLSoftwareRenderDevice: 建立關聯失敗 createContext(): %s"

#: SDLSoftwareRenderDevice.cpp:565
#, c-format
msgid "SDLSoftwareRenderDevice: CreateRGBSurface failed: %s"
msgstr "SDLSoftwareRenderDevice: 建立RGB表面失敗 CreateRGBSurface: %s"

#: SDLSoftwareRenderDevice.cpp:613
#, c-format
msgid "SDLSoftwareRenderDevice: Couldn't load image: '%s'. %s"
msgstr "SDLSoftwareRenderDevice: 無法載入圖像: '%s'. %s"

#: SDLSoftwareRenderDevice.cpp:616
#, c-format
msgid ""
"SDLSoftwareRenderDevice: Couldn't load image: '%s'.\n"
"%s"
msgstr ""
"SDLSoftwareRenderDevice: 無法載入圖像: '%s'.\n"
"%s"

#: EventManager.cpp:122
#, c-format
msgid ""
"EventManager: Event activation type '%s' unknown, change to \"on_trigger\" "
"to suppress this warning."
msgstr ""
"EventManager: 事件啟動類型 '%s' 未知, 更改為 \"on_trigger\" 來取消顯示此警告."

#: EventManager.cpp:179
#, c-format
msgid "EventManager: '%s' is not a valid key."
msgstr "EventManager: '%s'不是一個有效值."

#: EventManager.cpp:738
msgid "Unknown destination"
msgstr "未知目的地"

#: EventManager.cpp:798 EventManager.cpp:809
#, c-format
msgid "EventManager: Mapmod at position (%d, %d) is out of bounds 0-255."
msgstr "EventManager: 位置 (%d, %d) 的地圖模塊超出了0-255的範圍."

#: EventManager.cpp:803
#, c-format
msgid ""
"EventManager: Mapmod at position (%d, %d) contains invalid tile id (%d)."
msgstr "EventManager: 位置(%d, %d)的地圖模塊包含無效的圖塊ID(%d)."

#: EventManager.cpp:805
#, c-format
msgid "EventManager: Mapmod at position (%d, %d) is on an invalid layer."
msgstr "EventManager: 位置(%d, %d)處的地圖模塊位於無效圖層上."

#: EventManager.cpp:830
msgid "MapRenderer background soundfx"
msgstr "地圖渲染背景音效"

#: EventManager.cpp:1051
msgid "EventManager: Calling a script from within itself is not allowed."
msgstr "EventManager: 不允許調用自身內部的指令程式碼."

#~ msgid "px"
#~ msgstr "像素"
